
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ALLERON  Baptiste
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{G}+x_{Z}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{G}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{-2 + 10}{2}=4$ \\
$y_{T}=\dfrac{-4 + 3}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{T\left(4;- \frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $E$ a pour coordonnées :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{X}+x_{D}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{X}+y_{D}}{2}$\\
$x_{E}=\dfrac{8 + 10}{2}=9$ \\
$y_{E}=\dfrac{-9 - 7}{2}=-8$ \\
$\bm{E\left(9;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{Y}+x_{H}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{Y}+y_{H}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{- \frac{17}{6} - \frac{3}{4}}{2}=- \frac{43}{24}$ \\
$y_{L}=\dfrac{- \frac{22}{5} - \frac{5}{6}}{2}=- \frac{157}{60}$ \\
$\bm{L\left(- \frac{43}{24};- \frac{157}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{Y}+x_{H}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{Y}+y_{H}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{\frac{1}{5} + \frac{21}{5}}{2}=\frac{11}{5}$ \\
$y_{A}=\dfrac{- \frac{7}{2} + \frac{9}{5}}{2}=- \frac{17}{20}$ \\
$\bm{A\left(\frac{11}{5};- \frac{17}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $R$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[RS]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{R}+x_{S}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{R}+y_{S}}{2}$\\
$8=\dfrac{4+x_{S}}{2}$ \\
$8\times 2=4+x_{S}$ \\
$16=4+x_{S}$ \\
$x_{S}=-4 + 16=\bm{12}$ \\
$-8=\dfrac{-10+y_{S}}{2}$ \\
$-8\times 2=-10+y_{S}$ \\
$-16=-10+y_{S}$ \\
$y_{S}=-16 + 10=\bm{-6}$ \\\\
$\bm{S\left(12;-6\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $F$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[FV]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{F}+x_{V}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{F}+y_{V}}{2}$\\
$8=\dfrac{-4+x_{V}}{2}$ \\
$8\times 2=-4+x_{V}$ \\
$16=-4+x_{V}$ \\
$x_{V}=4 + 16=\bm{20}$ \\
$-5=\dfrac{-4+y_{V}}{2}$ \\
$-5\times 2=-4+y_{V}$ \\
$-10=-4+y_{V}$ \\
$y_{V}=-10 + 4=\bm{-6}$ \\\\
$\bm{V\left(20;-6\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $M$ par rapport à $T$, le point $T$ est donc le milieu de $[MS]$ :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{M}+x_{S}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{M}+y_{S}}{2}$\\
$- \frac{5}{3}=\dfrac{\frac{3}{5}+x_{S}}{2}$ \\
$- \frac{5}{3}\times 2=\frac{3}{5}+x_{S}$ \\
$- \frac{10}{3}=\frac{3}{5}+x_{S}$ \\
$x_{S}=- \frac{10}{3} - \frac{3}{5}=\bm{- \frac{59}{15}}$ \\
$- \frac{1}{6}=\dfrac{- \frac{2}{5}+y_{S}}{2}$ \\
$- \frac{1}{6}\times 2=- \frac{2}{5}+y_{S}$ \\
$- \frac{1}{3}=- \frac{2}{5}+y_{S}$ \\
$y_{S}=- \frac{1}{3} + \frac{2}{5}=\bm{\frac{1}{15}}$ \\\\
$\bm{S\left(- \frac{59}{15};\frac{1}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[YU]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Y}+x_{U}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Y}+y_{U}}{2}$\\
$\frac{14}{3}=\dfrac{-1+x_{U}}{2}$ \\
$\frac{14}{3}\times 2=-1+x_{U}$ \\
$\frac{28}{3}=-1+x_{U}$ \\
$x_{U}=1 + \frac{28}{3}=\bm{\frac{31}{3}}$ \\
$- \frac{17}{4}=\dfrac{- \frac{7}{5}+y_{U}}{2}$ \\
$- \frac{17}{4}\times 2=- \frac{7}{5}+y_{U}$ \\
$- \frac{17}{2}=- \frac{7}{5}+y_{U}$ \\
$y_{U}=- \frac{17}{2} + \frac{7}{5}=\bm{- \frac{71}{10}}$ \\\\
$\bm{U\left(\frac{31}{3};- \frac{71}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$EC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{E} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{E} \right)^2 }$\\
$EC=\sqrt{ \left(3 + 5 \right)^2 +\left(-7 \right)^2 }$\\
$EC=\sqrt{ \left(8 \right)^2 +\left(-7 \right)^2 }$\\
$EC=\sqrt{ 64 +49 }=\sqrt{ 113 }=\bm{\sqrt{113}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$AV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AV=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(-5 - 3 \right)^2 }$\\
$AV=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(-8 \right)^2 }$\\
$AV=\sqrt{ 81 +64 }=\sqrt{ 145 }=\bm{\sqrt{145}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad BRILLET  Esteban
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{P}+x_{S}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{P}+y_{S}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{2 + 7}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$y_{V}=\dfrac{-9 + 4}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{V\left(\frac{9}{2};- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{S}+x_{C}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{S}+y_{C}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{-4 - 2}{2}=-3$ \\
$y_{H}=\dfrac{-10 + 10}{2}=0$ \\
$\bm{H\left(-3;0\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{P}+x_{Y}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{P}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{- \frac{17}{5} - \frac{7}{5}}{2}=- \frac{12}{5}$ \\
$y_{H}=\dfrac{- \frac{9}{4} + \frac{3}{2}}{2}=- \frac{3}{8}$ \\
$\bm{H\left(- \frac{12}{5};- \frac{3}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{C}+x_{P}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{C}+y_{P}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{- \frac{24}{5} - \frac{11}{4}}{2}=- \frac{151}{40}$ \\
$y_{V}=\dfrac{- \frac{9}{2} + \frac{11}{4}}{2}=- \frac{7}{8}$ \\
$\bm{V\left(- \frac{151}{40};- \frac{7}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $N$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[NS]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{N}+x_{S}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{N}+y_{S}}{2}$\\
$-1=\dfrac{-10+x_{S}}{2}$ \\
$-1\times 2=-10+x_{S}$ \\
$-2=-10+x_{S}$ \\
$x_{S}=-2 + 10=\bm{8}$ \\
$-10=\dfrac{6+y_{S}}{2}$ \\
$-10\times 2=6+y_{S}$ \\
$-20=6+y_{S}$ \\
$y_{S}=-20 - 6=\bm{-26}$ \\\\
$\bm{S\left(8;-26\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $N$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[NS]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{N}+x_{S}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{N}+y_{S}}{2}$\\
$-10=\dfrac{4+x_{S}}{2}$ \\
$-10\times 2=4+x_{S}$ \\
$-20=4+x_{S}$ \\
$x_{S}=-20 - 4=\bm{-24}$ \\
$4=\dfrac{2+y_{S}}{2}$ \\
$4\times 2=2+y_{S}$ \\
$8=2+y_{S}$ \\
$y_{S}=-2 + 8=\bm{6}$ \\\\
$\bm{S\left(-24;6\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $W$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[WC]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{W}+x_{C}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{W}+y_{C}}{2}$\\
$- \frac{7}{3}=\dfrac{\frac{2}{3}+x_{C}}{2}$ \\
$- \frac{7}{3}\times 2=\frac{2}{3}+x_{C}$ \\
$- \frac{14}{3}=\frac{2}{3}+x_{C}$ \\
$x_{C}=- \frac{14}{3} - \frac{2}{3}=\bm{- \frac{16}{3}}$ \\
$- \frac{4}{3}=\dfrac{- \frac{7}{3}+y_{C}}{2}$ \\
$- \frac{4}{3}\times 2=- \frac{7}{3}+y_{C}$ \\
$- \frac{8}{3}=- \frac{7}{3}+y_{C}$ \\
$y_{C}=- \frac{8}{3} + \frac{7}{3}=\bm{- \frac{1}{3}}$ \\\\
$\bm{C\left(- \frac{16}{3};- \frac{1}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $D$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[DF]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{D}+x_{F}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{D}+y_{F}}{2}$\\
$- \frac{1}{6}=\dfrac{- \frac{14}{5}+x_{F}}{2}$ \\
$- \frac{1}{6}\times 2=- \frac{14}{5}+x_{F}$ \\
$- \frac{1}{3}=- \frac{14}{5}+x_{F}$ \\
$x_{F}=- \frac{1}{3} + \frac{14}{5}=\bm{\frac{37}{15}}$ \\
$\frac{8}{5}=\dfrac{- \frac{29}{6}+y_{F}}{2}$ \\
$\frac{8}{5}\times 2=- \frac{29}{6}+y_{F}$ \\
$\frac{16}{5}=- \frac{29}{6}+y_{F}$ \\
$y_{F}=\frac{16}{5} + \frac{29}{6}=\bm{\frac{241}{30}}$ \\\\
$\bm{F\left(\frac{37}{15};\frac{241}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$GY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GY=\sqrt{ \left(-7 + 9 \right)^2 +\left(-1 + 10 \right)^2 }$\\
$GY=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(9 \right)^2 }$\\
$GY=\sqrt{ 4 +81 }=\sqrt{ 85 }=\bm{\sqrt{85}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$ZM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZM=\sqrt{ \left(-7 - 2 \right)^2 +\left(-4 + 1 \right)^2 }$\\
$ZM=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(-3 \right)^2 }$\\
$ZM=\sqrt{ 81 +9 }=\sqrt{ 90 }=\bm{3 \sqrt{10}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad COUSIN  Théo
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{E}+x_{Q}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{E}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-7 + 6}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{V}=\dfrac{-9 + 1}{2}=-4$ \\
$\bm{V\left(- \frac{1}{2};-4\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{X}+x_{B}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{X}+y_{B}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-9 - 8}{2}=- \frac{17}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{-2 + 5}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{17}{2};\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{R}+x_{W}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{R}+y_{W}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-2 + \frac{1}{3}}{2}=- \frac{5}{6}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{12}{5} - \frac{13}{6}}{2}=- \frac{137}{60}$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{5}{6};- \frac{137}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{Y}+x_{Z}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{Y}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{7}{3}}{2}=- \frac{19}{30}$ \\
$y_{B}=\dfrac{- \frac{2}{5} + 1}{2}=\frac{3}{10}$ \\
$\bm{B\left(- \frac{19}{30};\frac{3}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $V$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[VC]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{V}+x_{C}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{V}+y_{C}}{2}$\\
$6=\dfrac{6+x_{C}}{2}$ \\
$6\times 2=6+x_{C}$ \\
$12=6+x_{C}$ \\
$x_{C}=-6 + 12=\bm{6}$ \\
$-7=\dfrac{9+y_{C}}{2}$ \\
$-7\times 2=9+y_{C}$ \\
$-14=9+y_{C}$ \\
$y_{C}=-14 - 9=\bm{-23}$ \\\\
$\bm{C\left(6;-23\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $N$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[NA]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{N}+x_{A}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{N}+y_{A}}{2}$\\
$-1=\dfrac{3+x_{A}}{2}$ \\
$-1\times 2=3+x_{A}$ \\
$-2=3+x_{A}$ \\
$x_{A}=-3 - 2=\bm{-5}$ \\
$-10=\dfrac{9+y_{A}}{2}$ \\
$-10\times 2=9+y_{A}$ \\
$-20=9+y_{A}$ \\
$y_{A}=-20 - 9=\bm{-29}$ \\\\
$\bm{A\left(-5;-29\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[YB]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{Y}+x_{B}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{Y}+y_{B}}{2}$\\
$\frac{9}{2}=\dfrac{\frac{25}{6}+x_{B}}{2}$ \\
$\frac{9}{2}\times 2=\frac{25}{6}+x_{B}$ \\
$9=\frac{25}{6}+x_{B}$ \\
$x_{B}=- \frac{25}{6} + 9=\bm{\frac{29}{6}}$ \\
$- \frac{19}{5}=\dfrac{- \frac{15}{4}+y_{B}}{2}$ \\
$- \frac{19}{5}\times 2=- \frac{15}{4}+y_{B}$ \\
$- \frac{38}{5}=- \frac{15}{4}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{38}{5} + \frac{15}{4}=\bm{- \frac{77}{20}}$ \\\\
$\bm{B\left(\frac{29}{6};- \frac{77}{20}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $A$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[AY]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{A}+x_{Y}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{A}+y_{Y}}{2}$\\
$- \frac{19}{4}=\dfrac{\frac{7}{4}+x_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{19}{4}\times 2=\frac{7}{4}+x_{Y}$ \\
$- \frac{19}{2}=\frac{7}{4}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=- \frac{19}{2} - \frac{7}{4}=\bm{- \frac{45}{4}}$ \\
$\frac{1}{5}=\dfrac{- \frac{1}{3}+y_{Y}}{2}$ \\
$\frac{1}{5}\times 2=- \frac{1}{3}+y_{Y}$ \\
$\frac{2}{5}=- \frac{1}{3}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=\frac{1}{3} + \frac{2}{5}=\bm{\frac{11}{15}}$ \\\\
$\bm{Y\left(- \frac{45}{4};\frac{11}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$DQ=\sqrt{ \left(x_{Q}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{Q}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DQ=\sqrt{ \left(-6 + 2 \right)^2 +\left(7 + 9 \right)^2 }$\\
$DQ=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(16 \right)^2 }$\\
$DQ=\sqrt{ 16 +256 }=\sqrt{ 272 }=\bm{4 \sqrt{17}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$MA=\sqrt{ \left(x_{A}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{A}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MA=\sqrt{ \left(3 + 9 \right)^2 +\left(1 + 1 \right)^2 }$\\
$MA=\sqrt{ \left(12 \right)^2 +\left(2 \right)^2 }$\\
$MA=\sqrt{ 144 +4 }=\sqrt{ 148 }=\bm{2 \sqrt{37}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad FAUCHEUX  Noah
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{F}+x_{W}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{F}+y_{W}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{-10 + 1}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$y_{V}=\dfrac{1 + 10}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$\bm{V\left(- \frac{9}{2};\frac{11}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{B}+x_{Z}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{B}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{2 + 4}{2}=3$ \\
$y_{L}=\dfrac{-10}{2}=-5$ \\
$\bm{L\left(3;-5\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{M}+x_{D}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{M}+y_{D}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{- \frac{14}{3} + \frac{13}{6}}{2}=- \frac{5}{4}$ \\
$y_{B}=\dfrac{- \frac{22}{5} + \frac{2}{3}}{2}=- \frac{28}{15}$ \\
$\bm{B\left(- \frac{5}{4};- \frac{28}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{S}+x_{Y}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{S}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{7}{2} + \frac{14}{3}}{2}=\frac{7}{12}$ \\
$y_{N}=\dfrac{\frac{14}{5} + \frac{16}{5}}{2}=3$ \\
$\bm{N\left(\frac{7}{12};3\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $L$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[LT]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{L}+x_{T}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{L}+y_{T}}{2}$\\
$10=\dfrac{10+x_{T}}{2}$ \\
$10\times 2=10+x_{T}$ \\
$20=10+x_{T}$ \\
$x_{T}=-10 + 20=\bm{10}$ \\
$4=\dfrac{-9+y_{T}}{2}$ \\
$4\times 2=-9+y_{T}$ \\
$8=-9+y_{T}$ \\
$y_{T}=8 + 9=\bm{17}$ \\\\
$\bm{T\left(10;17\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $B$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[BR]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{B}+x_{R}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{B}+y_{R}}{2}$\\
$-2=\dfrac{-6+x_{R}}{2}$ \\
$-2\times 2=-6+x_{R}$ \\
$-4=-6+x_{R}$ \\
$x_{R}=-4 + 6=\bm{2}$ \\
$1=\dfrac{8+y_{R}}{2}$ \\
$1\times 2=8+y_{R}$ \\
$2=8+y_{R}$ \\
$y_{R}=-8 + 2=\bm{-6}$ \\\\
$\bm{R\left(2;-6\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $T$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[TK]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{T}+x_{K}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{T}+y_{K}}{2}$\\
$- \frac{12}{5}=\dfrac{\frac{17}{6}+x_{K}}{2}$ \\
$- \frac{12}{5}\times 2=\frac{17}{6}+x_{K}$ \\
$- \frac{24}{5}=\frac{17}{6}+x_{K}$ \\
$x_{K}=- \frac{24}{5} - \frac{17}{6}=\bm{- \frac{229}{30}}$ \\
$\frac{7}{3}=\dfrac{\frac{11}{4}+y_{K}}{2}$ \\
$\frac{7}{3}\times 2=\frac{11}{4}+y_{K}$ \\
$\frac{14}{3}=\frac{11}{4}+y_{K}$ \\
$y_{K}=- \frac{11}{4} + \frac{14}{3}=\bm{\frac{23}{12}}$ \\\\
$\bm{K\left(- \frac{229}{30};\frac{23}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $G$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[GM]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{G}+x_{M}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{G}+y_{M}}{2}$\\
$\frac{1}{2}=\dfrac{- \frac{17}{5}+x_{M}}{2}$ \\
$\frac{1}{2}\times 2=- \frac{17}{5}+x_{M}$ \\
$1=- \frac{17}{5}+x_{M}$ \\
$x_{M}=1 + \frac{17}{5}=\bm{\frac{22}{5}}$ \\
$- \frac{8}{3}=\dfrac{\frac{15}{4}+y_{M}}{2}$ \\
$- \frac{8}{3}\times 2=\frac{15}{4}+y_{M}$ \\
$- \frac{16}{3}=\frac{15}{4}+y_{M}$ \\
$y_{M}=- \frac{16}{3} - \frac{15}{4}=\bm{- \frac{109}{12}}$ \\\\
$\bm{M\left(\frac{22}{5};- \frac{109}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$PF=\sqrt{ \left(x_{F}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{F}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PF=\sqrt{ \left(-10 - 4 \right)^2 +\left(-7 - 5 \right)^2 }$\\
$PF=\sqrt{ \left(-14 \right)^2 +\left(-12 \right)^2 }$\\
$PF=\sqrt{ 196 +144 }=\sqrt{ 340 }=\bm{2 \sqrt{85}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$GX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{G} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{G} \right)^2 }$\\
$GX=\sqrt{ \left(5 + 7 \right)^2 +\left(-1 - 1 \right)^2 }$\\
$GX=\sqrt{ \left(12 \right)^2 +\left(-2 \right)^2 }$\\
$GX=\sqrt{ 144 +4 }=\sqrt{ 148 }=\bm{2 \sqrt{37}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GIROUX  Julien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{E}+x_{N}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{E}+y_{N}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{-9 - 3}{2}=-6$ \\
$y_{B}=\dfrac{-6 + 1}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{B\left(-6;- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{F}+x_{E}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{F}+y_{E}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{-10 + 7}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{R}=\dfrac{-6 + 6}{2}=0$ \\
$\bm{R\left(- \frac{3}{2};0\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{Z}+x_{C}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{Z}+y_{C}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{- \frac{14}{3} + 3}{2}=- \frac{5}{6}$ \\
$y_{H}=\dfrac{- \frac{15}{4} - \frac{1}{6}}{2}=- \frac{47}{24}$ \\
$\bm{H\left(- \frac{5}{6};- \frac{47}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $S$ a pour coordonnées :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{K}+x_{T}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{K}+y_{T}}{2}$\\
$x_{S}=\dfrac{\frac{1}{6} + \frac{22}{5}}{2}=\frac{137}{60}$ \\
$y_{S}=\dfrac{- \frac{24}{5} - \frac{21}{5}}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$\bm{S\left(\frac{137}{60};- \frac{9}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $U$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[UX]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{U}+x_{X}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{U}+y_{X}}{2}$\\
$2=\dfrac{6+x_{X}}{2}$ \\
$2\times 2=6+x_{X}$ \\
$4=6+x_{X}$ \\
$x_{X}=-6 + 4=\bm{-2}$ \\
$-4=\dfrac{-10+y_{X}}{2}$ \\
$-4\times 2=-10+y_{X}$ \\
$-8=-10+y_{X}$ \\
$y_{X}=-8 + 10=\bm{2}$ \\\\
$\bm{X\left(-2;2\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $W$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[WG]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{W}+x_{G}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{W}+y_{G}}{2}$\\
$5=\dfrac{2+x_{G}}{2}$ \\
$5\times 2=2+x_{G}$ \\
$10=2+x_{G}$ \\
$x_{G}=-2 + 10=\bm{8}$ \\
$-8=\dfrac{0+y_{G}}{2}$ \\
$-8\times 2=0+y_{G}$ \\
$-16=0+y_{G}$ \\
$y_{G}=-16=\bm{-16}$ \\\\
$\bm{G\left(8;-16\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $N$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[NH]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{N}+x_{H}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{N}+y_{H}}{2}$\\
$\frac{3}{5}=\dfrac{- \frac{5}{2}+x_{H}}{2}$ \\
$\frac{3}{5}\times 2=- \frac{5}{2}+x_{H}$ \\
$\frac{6}{5}=- \frac{5}{2}+x_{H}$ \\
$x_{H}=\frac{6}{5} + \frac{5}{2}=\bm{\frac{37}{10}}$ \\
$- \frac{11}{3}=\dfrac{\frac{2}{3}+y_{H}}{2}$ \\
$- \frac{11}{3}\times 2=\frac{2}{3}+y_{H}$ \\
$- \frac{22}{3}=\frac{2}{3}+y_{H}$ \\
$y_{H}=- \frac{22}{3} - \frac{2}{3}=\bm{-8}$ \\\\
$\bm{H\left(\frac{37}{10};-8\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $S$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[SQ]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{S}+x_{Q}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{S}+y_{Q}}{2}$\\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{- \frac{14}{5}+x_{Q}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=- \frac{14}{5}+x_{Q}$ \\
$- \frac{2}{3}=- \frac{14}{5}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=- \frac{2}{3} + \frac{14}{5}=\bm{\frac{32}{15}}$ \\
$\frac{17}{4}=\dfrac{\frac{13}{3}+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{17}{4}\times 2=\frac{13}{3}+y_{Q}$ \\
$\frac{17}{2}=\frac{13}{3}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=- \frac{13}{3} + \frac{17}{2}=\bm{\frac{25}{6}}$ \\\\
$\bm{Q\left(\frac{32}{15};\frac{25}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$NX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{N} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{N} \right)^2 }$\\
$NX=\sqrt{ \left(-10 - 2 \right)^2 +\left(6 + 10 \right)^2 }$\\
$NX=\sqrt{ \left(-12 \right)^2 +\left(16 \right)^2 }$\\
$NX=\sqrt{ 144 +256 }=\sqrt{ 400 }=\bm{20}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$ZD=\sqrt{ \left(x_{D}-x_{Z} \right)^2 +\left(y_{D}-y_{Z} \right)^2 }$\\
$ZD=\sqrt{ \left(3 + 5 \right)^2 +\left(-6 + 10 \right)^2 }$\\
$ZD=\sqrt{ \left(8 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$ZD=\sqrt{ 64 +16 }=\sqrt{ 80 }=\bm{4 \sqrt{5}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUERIN  Arthur
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{M}+x_{C}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{M}+y_{C}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{2 + 3}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{H}=\dfrac{-10 - 1}{2}=- \frac{11}{2}$ \\
$\bm{H\left(\frac{5}{2};- \frac{11}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{X}+x_{P}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{X}+y_{P}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-1 + 7}{2}=3$ \\
$y_{G}=\dfrac{1 + 5}{2}=3$ \\
$\bm{G\left(3;3\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{W}+x_{Z}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{W}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{23}{5} + \frac{11}{3}}{2}=- \frac{7}{15}$ \\
$y_{G}=\dfrac{- \frac{13}{4} - \frac{11}{6}}{2}=- \frac{61}{24}$ \\
$\bm{G\left(- \frac{7}{15};- \frac{61}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{U}+x_{D}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{U}+y_{D}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{7}{6}}{2}=- \frac{73}{60}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{4}{3} - \frac{3}{4}}{2}=- \frac{25}{24}$ \\
$\bm{N\left(- \frac{73}{60};- \frac{25}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $V$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[VH]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{V}+x_{H}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{V}+y_{H}}{2}$\\
$-4=\dfrac{-10+x_{H}}{2}$ \\
$-4\times 2=-10+x_{H}$ \\
$-8=-10+x_{H}$ \\
$x_{H}=-8 + 10=\bm{2}$ \\
$-5=\dfrac{9+y_{H}}{2}$ \\
$-5\times 2=9+y_{H}$ \\
$-10=9+y_{H}$ \\
$y_{H}=-10 - 9=\bm{-19}$ \\\\
$\bm{H\left(2;-19\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $D$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[DC]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{D}+x_{C}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{D}+y_{C}}{2}$\\
$-8=\dfrac{5+x_{C}}{2}$ \\
$-8\times 2=5+x_{C}$ \\
$-16=5+x_{C}$ \\
$x_{C}=-16 - 5=\bm{-21}$ \\
$6=\dfrac{8+y_{C}}{2}$ \\
$6\times 2=8+y_{C}$ \\
$12=8+y_{C}$ \\
$y_{C}=-8 + 12=\bm{4}$ \\\\
$\bm{C\left(-21;4\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $B$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[BN]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{B}+x_{N}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{B}+y_{N}}{2}$\\
$\frac{19}{5}=\dfrac{- \frac{16}{5}+x_{N}}{2}$ \\
$\frac{19}{5}\times 2=- \frac{16}{5}+x_{N}$ \\
$\frac{38}{5}=- \frac{16}{5}+x_{N}$ \\
$x_{N}=\frac{16}{5} + \frac{38}{5}=\bm{\frac{54}{5}}$ \\
$- \frac{12}{5}=\dfrac{\frac{14}{5}+y_{N}}{2}$ \\
$- \frac{12}{5}\times 2=\frac{14}{5}+y_{N}$ \\
$- \frac{24}{5}=\frac{14}{5}+y_{N}$ \\
$y_{N}=- \frac{24}{5} - \frac{14}{5}=\bm{- \frac{38}{5}}$ \\\\
$\bm{N\left(\frac{54}{5};- \frac{38}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[YD]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Y}+x_{D}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Y}+y_{D}}{2}$\\
$- \frac{5}{6}=\dfrac{\frac{11}{3}+x_{D}}{2}$ \\
$- \frac{5}{6}\times 2=\frac{11}{3}+x_{D}$ \\
$- \frac{5}{3}=\frac{11}{3}+x_{D}$ \\
$x_{D}=- \frac{11}{3} - \frac{5}{3}=\bm{- \frac{16}{3}}$ \\
$- \frac{13}{3}=\dfrac{- \frac{19}{5}+y_{D}}{2}$ \\
$- \frac{13}{3}\times 2=- \frac{19}{5}+y_{D}$ \\
$- \frac{26}{3}=- \frac{19}{5}+y_{D}$ \\
$y_{D}=- \frac{26}{3} + \frac{19}{5}=\bm{- \frac{73}{15}}$ \\\\
$\bm{D\left(- \frac{16}{3};- \frac{73}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$UW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{U} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{U} \right)^2 }$\\
$UW=\sqrt{ \left(5 + 7 \right)^2 +\left(-10 + 10 \right)^2 }$\\
$UW=\sqrt{ \left(12 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$UW=\sqrt{ 144 +0 }=\sqrt{ 144 }=\bm{12}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$WM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WM=\sqrt{ \left(-10 + 7 \right)^2 +\left(-2 + 8 \right)^2 }$\\
$WM=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$WM=\sqrt{ 9 +36 }=\sqrt{ 45 }=\bm{3 \sqrt{5}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad GUIBERT  Maxime
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{V}+x_{N}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{V}+y_{N}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{-8 + 6}{2}=-1$ \\
$y_{B}=\dfrac{-10 - 4}{2}=-7$ \\
$\bm{B\left(-1;-7\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{M}+x_{Q}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{M}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{2 + 5}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{P}=\dfrac{-7 - 5}{2}=-6$ \\
$\bm{P\left(\frac{7}{2};-6\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $L$ a pour coordonnées :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{S}+x_{H}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{S}+y_{H}}{2}$\\
$x_{L}=\dfrac{- \frac{1}{2} + 5}{2}=\frac{9}{4}$ \\
$y_{L}=\dfrac{- \frac{17}{5} - \frac{2}{5}}{2}=- \frac{19}{10}$ \\
$\bm{L\left(\frac{9}{4};- \frac{19}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{W}+x_{S}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{W}+y_{S}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{\frac{4}{5} + \frac{9}{4}}{2}=\frac{61}{40}$ \\
$y_{D}=\dfrac{- \frac{17}{6} + \frac{1}{4}}{2}=- \frac{31}{24}$ \\
$\bm{D\left(\frac{61}{40};- \frac{31}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $A$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[AH]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{A}+x_{H}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{A}+y_{H}}{2}$\\
$-5=\dfrac{-3+x_{H}}{2}$ \\
$-5\times 2=-3+x_{H}$ \\
$-10=-3+x_{H}$ \\
$x_{H}=-10 + 3=\bm{-7}$ \\
$-7=\dfrac{-5+y_{H}}{2}$ \\
$-7\times 2=-5+y_{H}$ \\
$-14=-5+y_{H}$ \\
$y_{H}=-14 + 5=\bm{-9}$ \\\\
$\bm{H\left(-7;-9\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $B$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[BF]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{B}+x_{F}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{B}+y_{F}}{2}$\\
$6=\dfrac{-6+x_{F}}{2}$ \\
$6\times 2=-6+x_{F}$ \\
$12=-6+x_{F}$ \\
$x_{F}=6 + 12=\bm{18}$ \\
$-7=\dfrac{-10+y_{F}}{2}$ \\
$-7\times 2=-10+y_{F}$ \\
$-14=-10+y_{F}$ \\
$y_{F}=-14 + 10=\bm{-4}$ \\\\
$\bm{F\left(18;-4\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $B$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[BA]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{B}+x_{A}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{B}+y_{A}}{2}$\\
$- \frac{10}{3}=\dfrac{1+x_{A}}{2}$ \\
$- \frac{10}{3}\times 2=1+x_{A}$ \\
$- \frac{20}{3}=1+x_{A}$ \\
$x_{A}=- \frac{20}{3} - 1=\bm{- \frac{23}{3}}$ \\
$- \frac{8}{3}=\dfrac{\frac{19}{6}+y_{A}}{2}$ \\
$- \frac{8}{3}\times 2=\frac{19}{6}+y_{A}$ \\
$- \frac{16}{3}=\frac{19}{6}+y_{A}$ \\
$y_{A}=- \frac{16}{3} - \frac{19}{6}=\bm{- \frac{17}{2}}$ \\\\
$\bm{A\left(- \frac{23}{3};- \frac{17}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $G$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[GC]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{G}+x_{C}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{G}+y_{C}}{2}$\\
$- \frac{18}{5}=\dfrac{\frac{1}{5}+x_{C}}{2}$ \\
$- \frac{18}{5}\times 2=\frac{1}{5}+x_{C}$ \\
$- \frac{36}{5}=\frac{1}{5}+x_{C}$ \\
$x_{C}=- \frac{36}{5} - \frac{1}{5}=\bm{- \frac{37}{5}}$ \\
$4=\dfrac{- \frac{15}{4}+y_{C}}{2}$ \\
$4\times 2=- \frac{15}{4}+y_{C}$ \\
$8=- \frac{15}{4}+y_{C}$ \\
$y_{C}=\frac{15}{4} + 8=\bm{\frac{47}{4}}$ \\\\
$\bm{C\left(- \frac{37}{5};\frac{47}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$WP=\sqrt{ \left(x_{P}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{P}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WP=\sqrt{ \left(-10 - 6 \right)^2 +\left(1 + 3 \right)^2 }$\\
$WP=\sqrt{ \left(-16 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$WP=\sqrt{ 256 +16 }=\sqrt{ 272 }=\bm{4 \sqrt{17}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$BR=\sqrt{ \left(x_{R}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{R}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BR=\sqrt{ \left(-6 + 4 \right)^2 +\left(4 + 9 \right)^2 }$\\
$BR=\sqrt{ \left(-2 \right)^2 +\left(13 \right)^2 }$\\
$BR=\sqrt{ 4 +169 }=\sqrt{ 173 }=\bm{\sqrt{173}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad HUGUET  Zachary
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{L}+x_{G}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{L}+y_{G}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{-2 - 2}{2}=-2$ \\
$y_{U}=\dfrac{-9 - 7}{2}=-8$ \\
$\bm{U\left(-2;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{D}+x_{Q}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{D}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-3 + 3}{2}=0$ \\
$y_{W}=\dfrac{2 + 8}{2}=5$ \\
$\bm{W\left(0;5\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{P}+x_{N}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{P}+y_{N}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{\frac{7}{6} + \frac{23}{6}}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{10}{3} + \frac{2}{5}}{2}=- \frac{22}{15}$ \\
$\bm{C\left(\frac{5}{2};- \frac{22}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{W}+x_{P}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{W}+y_{P}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{- \frac{10}{3} + \frac{5}{6}}{2}=- \frac{5}{4}$ \\
$y_{B}=\dfrac{- \frac{1}{5} + \frac{7}{3}}{2}=\frac{16}{15}$ \\
$\bm{B\left(- \frac{5}{4};\frac{16}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $D$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[DS]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{D}+x_{S}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{D}+y_{S}}{2}$\\
$10=\dfrac{-6+x_{S}}{2}$ \\
$10\times 2=-6+x_{S}$ \\
$20=-6+x_{S}$ \\
$x_{S}=6 + 20=\bm{26}$ \\
$-8=\dfrac{4+y_{S}}{2}$ \\
$-8\times 2=4+y_{S}$ \\
$-16=4+y_{S}$ \\
$y_{S}=-16 - 4=\bm{-20}$ \\\\
$\bm{S\left(26;-20\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[YC]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{Y}+x_{C}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{Y}+y_{C}}{2}$\\
$-9=\dfrac{-10+x_{C}}{2}$ \\
$-9\times 2=-10+x_{C}$ \\
$-18=-10+x_{C}$ \\
$x_{C}=-18 + 10=\bm{-8}$ \\
$8=\dfrac{-3+y_{C}}{2}$ \\
$8\times 2=-3+y_{C}$ \\
$16=-3+y_{C}$ \\
$y_{C}=3 + 16=\bm{19}$ \\\\
$\bm{C\left(-8;19\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $W$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[WL]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{W}+x_{L}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{W}+y_{L}}{2}$\\
$-3=\dfrac{\frac{4}{3}+x_{L}}{2}$ \\
$-3\times 2=\frac{4}{3}+x_{L}$ \\
$-6=\frac{4}{3}+x_{L}$ \\
$x_{L}=-6 - \frac{4}{3}=\bm{- \frac{22}{3}}$ \\
$\frac{4}{5}=\dfrac{- \frac{2}{5}+y_{L}}{2}$ \\
$\frac{4}{5}\times 2=- \frac{2}{5}+y_{L}$ \\
$\frac{8}{5}=- \frac{2}{5}+y_{L}$ \\
$y_{L}=\frac{2}{5} + \frac{8}{5}=\bm{2}$ \\\\
$\bm{L\left(- \frac{22}{3};2\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[YB]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{Y}+x_{B}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{Y}+y_{B}}{2}$\\
$\frac{7}{4}=\dfrac{- \frac{13}{5}+x_{B}}{2}$ \\
$\frac{7}{4}\times 2=- \frac{13}{5}+x_{B}$ \\
$\frac{7}{2}=- \frac{13}{5}+x_{B}$ \\
$x_{B}=\frac{13}{5} + \frac{7}{2}=\bm{\frac{61}{10}}$ \\
$\frac{22}{5}=\dfrac{- \frac{13}{6}+y_{B}}{2}$ \\
$\frac{22}{5}\times 2=- \frac{13}{6}+y_{B}$ \\
$\frac{44}{5}=- \frac{13}{6}+y_{B}$ \\
$y_{B}=\frac{13}{6} + \frac{44}{5}=\bm{\frac{329}{30}}$ \\\\
$\bm{B\left(\frac{61}{10};\frac{329}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$AT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AT=\sqrt{ \left(-3 - 1 \right)^2 +\left(-2 + 9 \right)^2 }$\\
$AT=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(7 \right)^2 }$\\
$AT=\sqrt{ 16 +49 }=\sqrt{ 65 }=\bm{\sqrt{65}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$RB=\sqrt{ \left(x_{B}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{B}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RB=\sqrt{ \left(-9 - 8 \right)^2 +\left(-10 - 8 \right)^2 }$\\
$RB=\sqrt{ \left(-17 \right)^2 +\left(-18 \right)^2 }$\\
$RB=\sqrt{ 289 +324 }=\sqrt{ 613 }=\bm{\sqrt{613}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LANDRIN  Carl
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{E}+x_{V}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{E}+y_{V}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{6 + 8}{2}=7$ \\
$y_{W}=\dfrac{-9 + 8}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$\bm{W\left(7;- \frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{Z}+x_{P}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{Z}+y_{P}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{-6 + 8}{2}=1$ \\
$y_{C}=\dfrac{-3 + 3}{2}=0$ \\
$\bm{C\left(1;0\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{U}+x_{P}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{U}+y_{P}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{\frac{1}{5} + \frac{13}{5}}{2}=\frac{7}{5}$ \\
$y_{W}=\dfrac{- \frac{3}{2} - \frac{3}{2}}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$\bm{W\left(\frac{7}{5};- \frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{V}+x_{T}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{V}+y_{T}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{13}{3} - \frac{7}{5}}{2}=- \frac{43}{15}$ \\
$y_{R}=\dfrac{- \frac{4}{3} - \frac{1}{5}}{2}=- \frac{23}{30}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{43}{15};- \frac{23}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $V$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[VN]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{V}+x_{N}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{V}+y_{N}}{2}$\\
$4=\dfrac{1+x_{N}}{2}$ \\
$4\times 2=1+x_{N}$ \\
$8=1+x_{N}$ \\
$x_{N}=-1 + 8=\bm{7}$ \\
$-8=\dfrac{5+y_{N}}{2}$ \\
$-8\times 2=5+y_{N}$ \\
$-16=5+y_{N}$ \\
$y_{N}=-16 - 5=\bm{-21}$ \\\\
$\bm{N\left(7;-21\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $W$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[WA]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{W}+x_{A}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{W}+y_{A}}{2}$\\
$10=\dfrac{-6+x_{A}}{2}$ \\
$10\times 2=-6+x_{A}$ \\
$20=-6+x_{A}$ \\
$x_{A}=6 + 20=\bm{26}$ \\
$-6=\dfrac{-9+y_{A}}{2}$ \\
$-6\times 2=-9+y_{A}$ \\
$-12=-9+y_{A}$ \\
$y_{A}=-12 + 9=\bm{-3}$ \\\\
$\bm{A\left(26;-3\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $P$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[PM]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{P}+x_{M}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{P}+y_{M}}{2}$\\
$- \frac{9}{5}=\dfrac{\frac{13}{5}+x_{M}}{2}$ \\
$- \frac{9}{5}\times 2=\frac{13}{5}+x_{M}$ \\
$- \frac{18}{5}=\frac{13}{5}+x_{M}$ \\
$x_{M}=- \frac{18}{5} - \frac{13}{5}=\bm{- \frac{31}{5}}$ \\
$- \frac{5}{6}=\dfrac{- \frac{11}{4}+y_{M}}{2}$ \\
$- \frac{5}{6}\times 2=- \frac{11}{4}+y_{M}$ \\
$- \frac{5}{3}=- \frac{11}{4}+y_{M}$ \\
$y_{M}=- \frac{5}{3} + \frac{11}{4}=\bm{\frac{13}{12}}$ \\\\
$\bm{M\left(- \frac{31}{5};\frac{13}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $D$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[DU]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{D}+x_{U}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{D}+y_{U}}{2}$\\
$- \frac{11}{3}=\dfrac{\frac{9}{2}+x_{U}}{2}$ \\
$- \frac{11}{3}\times 2=\frac{9}{2}+x_{U}$ \\
$- \frac{22}{3}=\frac{9}{2}+x_{U}$ \\
$x_{U}=- \frac{22}{3} - \frac{9}{2}=\bm{- \frac{71}{6}}$ \\
$\frac{10}{3}=\dfrac{- \frac{25}{6}+y_{U}}{2}$ \\
$\frac{10}{3}\times 2=- \frac{25}{6}+y_{U}$ \\
$\frac{20}{3}=- \frac{25}{6}+y_{U}$ \\
$y_{U}=\frac{25}{6} + \frac{20}{3}=\bm{\frac{65}{6}}$ \\\\
$\bm{U\left(- \frac{71}{6};\frac{65}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$MV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MV=\sqrt{ \left(-8 - 8 \right)^2 +\left(-9 + 9 \right)^2 }$\\
$MV=\sqrt{ \left(-16 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$MV=\sqrt{ 256 +0 }=\sqrt{ 256 }=\bm{16}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$LS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LS=\sqrt{ \left(-5 + 4 \right)^2 +\left(-6 + 7 \right)^2 }$\\
$LS=\sqrt{ \left(-1 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$LS=\sqrt{ 1 +1 }=\sqrt{ 2 }=\bm{\sqrt{2}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LE TALLEC Jean
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{T}+x_{M}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{T}+y_{M}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{-6 - 6}{2}=-6$ \\
$y_{R}=\dfrac{-10 + 1}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$\bm{R\left(-6;- \frac{9}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{B}+x_{R}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{B}+y_{R}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{-4 + 5}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$y_{T}=\dfrac{-9 - 8}{2}=- \frac{17}{2}$ \\
$\bm{T\left(\frac{1}{2};- \frac{17}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Y}+x_{C}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Y}+y_{C}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{\frac{24}{5} + \frac{24}{5}}{2}=\frac{24}{5}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{19}{4} - \frac{1}{4}}{2}=- \frac{5}{2}$ \\
$\bm{P\left(\frac{24}{5};- \frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{M}+x_{V}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{M}+y_{V}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{2 + 3}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{17}{4} + \frac{14}{5}}{2}=- \frac{29}{40}$ \\
$\bm{P\left(\frac{5}{2};- \frac{29}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $G$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[GS]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{G}+x_{S}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{G}+y_{S}}{2}$\\
$-6=\dfrac{-5+x_{S}}{2}$ \\
$-6\times 2=-5+x_{S}$ \\
$-12=-5+x_{S}$ \\
$x_{S}=-12 + 5=\bm{-7}$ \\
$4=\dfrac{2+y_{S}}{2}$ \\
$4\times 2=2+y_{S}$ \\
$8=2+y_{S}$ \\
$y_{S}=-2 + 8=\bm{6}$ \\\\
$\bm{S\left(-7;6\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $A$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[AQ]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{A}+x_{Q}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{A}+y_{Q}}{2}$\\
$6=\dfrac{5+x_{Q}}{2}$ \\
$6\times 2=5+x_{Q}$ \\
$12=5+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-5 + 12=\bm{7}$ \\
$-4=\dfrac{2+y_{Q}}{2}$ \\
$-4\times 2=2+y_{Q}$ \\
$-8=2+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-8 - 2=\bm{-10}$ \\\\
$\bm{Q\left(7;-10\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $N$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[NX]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{N}+x_{X}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{N}+y_{X}}{2}$\\
$\frac{5}{3}=\dfrac{1+x_{X}}{2}$ \\
$\frac{5}{3}\times 2=1+x_{X}$ \\
$\frac{10}{3}=1+x_{X}$ \\
$x_{X}=-1 + \frac{10}{3}=\bm{\frac{7}{3}}$ \\
$-1=\dfrac{- \frac{9}{2}+y_{X}}{2}$ \\
$-1\times 2=- \frac{9}{2}+y_{X}$ \\
$-2=- \frac{9}{2}+y_{X}$ \\
$y_{X}=-2 + \frac{9}{2}=\bm{\frac{5}{2}}$ \\\\
$\bm{X\left(\frac{7}{3};\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $U$ par rapport à $V$, le point $V$ est donc le milieu de $[UB]$ :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{U}+x_{B}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{U}+y_{B}}{2}$\\
$- \frac{13}{3}=\dfrac{\frac{13}{4}+x_{B}}{2}$ \\
$- \frac{13}{3}\times 2=\frac{13}{4}+x_{B}$ \\
$- \frac{26}{3}=\frac{13}{4}+x_{B}$ \\
$x_{B}=- \frac{26}{3} - \frac{13}{4}=\bm{- \frac{143}{12}}$ \\
$- \frac{7}{5}=\dfrac{\frac{4}{3}+y_{B}}{2}$ \\
$- \frac{7}{5}\times 2=\frac{4}{3}+y_{B}$ \\
$- \frac{14}{5}=\frac{4}{3}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{14}{5} - \frac{4}{3}=\bm{- \frac{62}{15}}$ \\\\
$\bm{B\left(- \frac{143}{12};- \frac{62}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$QW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{Q} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{Q} \right)^2 }$\\
$QW=\sqrt{ \left(-7 + 9 \right)^2 +\left(4 + 9 \right)^2 }$\\
$QW=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(13 \right)^2 }$\\
$QW=\sqrt{ 4 +169 }=\sqrt{ 173 }=\bm{\sqrt{173}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$BM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BM=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(-10 - 6 \right)^2 }$\\
$BM=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(-16 \right)^2 }$\\
$BM=\sqrt{ 49 +256 }=\sqrt{ 305 }=\bm{\sqrt{305}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEFEUVRE  Trystan
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{Q}+x_{E}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{Q}+y_{E}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-2 - 1}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{N}=\dfrac{-3 - 3}{2}=-3$ \\
$\bm{N\left(- \frac{3}{2};-3\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $B$ a pour coordonnées :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{U}+x_{L}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{U}+y_{L}}{2}$\\
$x_{B}=\dfrac{-5 + 9}{2}=2$ \\
$y_{B}=\dfrac{-10 - 6}{2}=-8$ \\
$\bm{B\left(2;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{K}+x_{W}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{K}+y_{W}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{5}{2} + \frac{2}{3}}{2}=- \frac{11}{12}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{\frac{8}{3} + \frac{25}{6}}{2}=\frac{41}{12}$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{11}{12};\frac{41}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{S}+x_{M}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{S}+y_{M}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{- \frac{17}{6} - \frac{11}{4}}{2}=- \frac{67}{24}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{- \frac{5}{6} + \frac{22}{5}}{2}=\frac{107}{60}$ \\
$\bm{Z\left(- \frac{67}{24};\frac{107}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $A$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[AV]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{A}+x_{V}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{A}+y_{V}}{2}$\\
$-4=\dfrac{-3+x_{V}}{2}$ \\
$-4\times 2=-3+x_{V}$ \\
$-8=-3+x_{V}$ \\
$x_{V}=-8 + 3=\bm{-5}$ \\
$8=\dfrac{9+y_{V}}{2}$ \\
$8\times 2=9+y_{V}$ \\
$16=9+y_{V}$ \\
$y_{V}=-9 + 16=\bm{7}$ \\\\
$\bm{V\left(-5;7\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $B$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[BE]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{B}+x_{E}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{B}+y_{E}}{2}$\\
$-5=\dfrac{6+x_{E}}{2}$ \\
$-5\times 2=6+x_{E}$ \\
$-10=6+x_{E}$ \\
$x_{E}=-10 - 6=\bm{-16}$ \\
$-5=\dfrac{0+y_{E}}{2}$ \\
$-5\times 2=0+y_{E}$ \\
$-10=0+y_{E}$ \\
$y_{E}=-10=\bm{-10}$ \\\\
$\bm{E\left(-16;-10\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $T$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[TE]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{T}+x_{E}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{T}+y_{E}}{2}$\\
$- \frac{7}{5}=\dfrac{\frac{17}{6}+x_{E}}{2}$ \\
$- \frac{7}{5}\times 2=\frac{17}{6}+x_{E}$ \\
$- \frac{14}{5}=\frac{17}{6}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{17}{6} - \frac{14}{5}=\bm{- \frac{169}{30}}$ \\
$\frac{5}{2}=\dfrac{- \frac{9}{4}+y_{E}}{2}$ \\
$\frac{5}{2}\times 2=- \frac{9}{4}+y_{E}$ \\
$5=- \frac{9}{4}+y_{E}$ \\
$y_{E}=\frac{9}{4} + 5=\bm{\frac{29}{4}}$ \\\\
$\bm{E\left(- \frac{169}{30};\frac{29}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $H$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[HL]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{H}+x_{L}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{H}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{13}{3}=\dfrac{- \frac{2}{5}+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{13}{3}\times 2=- \frac{2}{5}+x_{L}$ \\
$- \frac{26}{3}=- \frac{2}{5}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{26}{3} + \frac{2}{5}=\bm{- \frac{124}{15}}$ \\
$- \frac{9}{5}=\dfrac{- \frac{22}{5}+y_{L}}{2}$ \\
$- \frac{9}{5}\times 2=- \frac{22}{5}+y_{L}$ \\
$- \frac{18}{5}=- \frac{22}{5}+y_{L}$ \\
$y_{L}=- \frac{18}{5} + \frac{22}{5}=\bm{\frac{4}{5}}$ \\\\
$\bm{L\left(- \frac{124}{15};\frac{4}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$HY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HY=\sqrt{ \left(3 + 6 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$HY=\sqrt{ \left(9 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$HY=\sqrt{ 81 +64 }=\sqrt{ 145 }=\bm{\sqrt{145}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$AV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AV=\sqrt{ \left(-8 - 3 \right)^2 +\left(6 + 6 \right)^2 }$\\
$AV=\sqrt{ \left(-11 \right)^2 +\left(12 \right)^2 }$\\
$AV=\sqrt{ 121 +144 }=\sqrt{ 265 }=\bm{\sqrt{265}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEROUX  Pierre
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{S}+x_{M}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{S}+y_{M}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-2 + 7}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-5 + 10}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{Y\left(\frac{5}{2};\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{B}+x_{E}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{B}+y_{E}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{-10 - 6}{2}=-8$ \\
$y_{A}=\dfrac{-9 - 8}{2}=- \frac{17}{2}$ \\
$\bm{A\left(-8;- \frac{17}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{A}+x_{V}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{A}+y_{V}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{9}{2}}{2}=\frac{9}{20}$ \\
$y_{X}=\dfrac{-4 - \frac{19}{6}}{2}=- \frac{43}{12}$ \\
$\bm{X\left(\frac{9}{20};- \frac{43}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{K}+x_{Z}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{K}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{\frac{11}{6} + \frac{25}{6}}{2}=3$ \\
$y_{P}=\dfrac{\frac{7}{2} + \frac{9}{2}}{2}=4$ \\
$\bm{P\left(3;4\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $X$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[XA]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{X}+x_{A}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{X}+y_{A}}{2}$\\
$1=\dfrac{-2+x_{A}}{2}$ \\
$1\times 2=-2+x_{A}$ \\
$2=-2+x_{A}$ \\
$x_{A}=2 + 2=\bm{4}$ \\
$-5=\dfrac{5+y_{A}}{2}$ \\
$-5\times 2=5+y_{A}$ \\
$-10=5+y_{A}$ \\
$y_{A}=-10 - 5=\bm{-15}$ \\\\
$\bm{A\left(4;-15\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $S$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[SU]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{S}+x_{U}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{S}+y_{U}}{2}$\\
$8=\dfrac{6+x_{U}}{2}$ \\
$8\times 2=6+x_{U}$ \\
$16=6+x_{U}$ \\
$x_{U}=-6 + 16=\bm{10}$ \\
$2=\dfrac{6+y_{U}}{2}$ \\
$2\times 2=6+y_{U}$ \\
$4=6+y_{U}$ \\
$y_{U}=-6 + 4=\bm{-2}$ \\\\
$\bm{U\left(10;-2\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $G$ est le symétrique de $V$ par rapport à $Z$, le point $Z$ est donc le milieu de $[VG]$ :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{V}+x_{G}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{V}+y_{G}}{2}$\\
$\frac{8}{5}=\dfrac{\frac{7}{5}+x_{G}}{2}$ \\
$\frac{8}{5}\times 2=\frac{7}{5}+x_{G}$ \\
$\frac{16}{5}=\frac{7}{5}+x_{G}$ \\
$x_{G}=- \frac{7}{5} + \frac{16}{5}=\bm{\frac{9}{5}}$ \\
$\frac{3}{4}=\dfrac{- \frac{23}{6}+y_{G}}{2}$ \\
$\frac{3}{4}\times 2=- \frac{23}{6}+y_{G}$ \\
$\frac{3}{2}=- \frac{23}{6}+y_{G}$ \\
$y_{G}=\frac{3}{2} + \frac{23}{6}=\bm{\frac{16}{3}}$ \\\\
$\bm{G\left(\frac{9}{5};\frac{16}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $N$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[NW]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{N}+x_{W}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{N}+y_{W}}{2}$\\
$\frac{5}{4}=\dfrac{- \frac{2}{3}+x_{W}}{2}$ \\
$\frac{5}{4}\times 2=- \frac{2}{3}+x_{W}$ \\
$\frac{5}{2}=- \frac{2}{3}+x_{W}$ \\
$x_{W}=\frac{2}{3} + \frac{5}{2}=\bm{\frac{19}{6}}$ \\
$- \frac{2}{3}=\dfrac{- \frac{6}{5}+y_{W}}{2}$ \\
$- \frac{2}{3}\times 2=- \frac{6}{5}+y_{W}$ \\
$- \frac{4}{3}=- \frac{6}{5}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{4}{3} + \frac{6}{5}=\bm{- \frac{2}{15}}$ \\\\
$\bm{W\left(\frac{19}{6};- \frac{2}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$VE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VE=\sqrt{ \left(-4 + 1 \right)^2 +\left(-7 - 5 \right)^2 }$\\
$VE=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(-12 \right)^2 }$\\
$VE=\sqrt{ 9 +144 }=\sqrt{ 153 }=\bm{3 \sqrt{17}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$RV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{R} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{R} \right)^2 }$\\
$RV=\sqrt{ \left(-3 - 2 \right)^2 +\left(-3 - 2 \right)^2 }$\\
$RV=\sqrt{ \left(-5 \right)^2 +\left(-5 \right)^2 }$\\
$RV=\sqrt{ 25 +25 }=\sqrt{ 50 }=\bm{5 \sqrt{2}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad LEVEILLE  Aurelien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{Y}+x_{L}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{Y}+y_{L}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{-1 + 3}{2}=1$ \\
$y_{T}=\dfrac{4 + 10}{2}=7$ \\
$\bm{T\left(1;7\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $A$ a pour coordonnées :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{X}+x_{T}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{X}+y_{T}}{2}$\\
$x_{A}=\dfrac{-10 + 9}{2}=- \frac{1}{2}$ \\
$y_{A}=\dfrac{3 + 7}{2}=5$ \\
$\bm{A\left(- \frac{1}{2};5\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{W}+x_{F}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{W}+y_{F}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{- \frac{1}{6}}{2}=- \frac{1}{12}$ \\
$y_{T}=\dfrac{- \frac{22}{5} + \frac{14}{5}}{2}=- \frac{4}{5}$ \\
$\bm{T\left(- \frac{1}{12};- \frac{4}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{U}+x_{Q}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{U}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-3 + \frac{7}{6}}{2}=- \frac{11}{12}$ \\
$y_{P}=\dfrac{\frac{11}{5} + 3}{2}=\frac{13}{5}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{11}{12};\frac{13}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $A$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[AV]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{A}+x_{V}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{A}+y_{V}}{2}$\\
$3=\dfrac{3+x_{V}}{2}$ \\
$3\times 2=3+x_{V}$ \\
$6=3+x_{V}$ \\
$x_{V}=-3 + 6=\bm{3}$ \\
$8=\dfrac{9+y_{V}}{2}$ \\
$8\times 2=9+y_{V}$ \\
$16=9+y_{V}$ \\
$y_{V}=-9 + 16=\bm{7}$ \\\\
$\bm{V\left(3;7\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $H$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[HD]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{H}+x_{D}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{H}+y_{D}}{2}$\\
$3=\dfrac{-9+x_{D}}{2}$ \\
$3\times 2=-9+x_{D}$ \\
$6=-9+x_{D}$ \\
$x_{D}=6 + 9=\bm{15}$ \\
$-9=\dfrac{6+y_{D}}{2}$ \\
$-9\times 2=6+y_{D}$ \\
$-18=6+y_{D}$ \\
$y_{D}=-18 - 6=\bm{-24}$ \\\\
$\bm{D\left(15;-24\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $D$ par rapport à $E$, le point $E$ est donc le milieu de $[DW]$ :\\
$x_{E}=\dfrac{x_{D}+x_{W}}{2}$ et $y_{E}=\dfrac{y_{D}+y_{W}}{2}$\\
$\frac{1}{6}=\dfrac{\frac{1}{5}+x_{W}}{2}$ \\
$\frac{1}{6}\times 2=\frac{1}{5}+x_{W}$ \\
$\frac{1}{3}=\frac{1}{5}+x_{W}$ \\
$x_{W}=- \frac{1}{5} + \frac{1}{3}=\bm{\frac{2}{15}}$ \\
$\frac{17}{6}=\dfrac{- \frac{3}{2}+y_{W}}{2}$ \\
$\frac{17}{6}\times 2=- \frac{3}{2}+y_{W}$ \\
$\frac{17}{3}=- \frac{3}{2}+y_{W}$ \\
$y_{W}=\frac{3}{2} + \frac{17}{3}=\bm{\frac{43}{6}}$ \\\\
$\bm{W\left(\frac{2}{15};\frac{43}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $C$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[CH]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{C}+x_{H}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{C}+y_{H}}{2}$\\
$\frac{19}{4}=\dfrac{- \frac{15}{4}+x_{H}}{2}$ \\
$\frac{19}{4}\times 2=- \frac{15}{4}+x_{H}$ \\
$\frac{19}{2}=- \frac{15}{4}+x_{H}$ \\
$x_{H}=\frac{15}{4} + \frac{19}{2}=\bm{\frac{53}{4}}$ \\
$- \frac{15}{4}=\dfrac{- \frac{25}{6}+y_{H}}{2}$ \\
$- \frac{15}{4}\times 2=- \frac{25}{6}+y_{H}$ \\
$- \frac{15}{2}=- \frac{25}{6}+y_{H}$ \\
$y_{H}=- \frac{15}{2} + \frac{25}{6}=\bm{- \frac{10}{3}}$ \\\\
$\bm{H\left(\frac{53}{4};- \frac{10}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$WS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{W} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{W} \right)^2 }$\\
$WS=\sqrt{ \left(4 + 7 \right)^2 +\left(-6 + 6 \right)^2 }$\\
$WS=\sqrt{ \left(11 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$WS=\sqrt{ 121 +0 }=\sqrt{ 121 }=\bm{11}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$YG=\sqrt{ \left(x_{G}-x_{Y} \right)^2 +\left(y_{G}-y_{Y} \right)^2 }$\\
$YG=\sqrt{ \left(-6 - 1 \right)^2 +\left(-6 + 6 \right)^2 }$\\
$YG=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$YG=\sqrt{ 49 +0 }=\sqrt{ 49 }=\bm{7}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARTIN  Tom
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{Y}+x_{P}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{Y}+y_{P}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-3 + 7}{2}=2$ \\
$y_{N}=\dfrac{-3 + 8}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{N\left(2;\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $K$ a pour coordonnées :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{M}+x_{T}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{M}+y_{T}}{2}$\\
$x_{K}=\dfrac{-8 - 2}{2}=-5$ \\
$y_{K}=\dfrac{-8 - 5}{2}=- \frac{13}{2}$ \\
$\bm{K\left(-5;- \frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{R}+x_{L}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{R}+y_{L}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{\frac{1}{4} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{21}{40}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{- \frac{9}{4} + \frac{1}{5}}{2}=- \frac{41}{40}$ \\
$\bm{Q\left(\frac{21}{40};- \frac{41}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{R}+x_{P}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{R}+y_{P}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{- \frac{2}{3} + \frac{2}{5}}{2}=- \frac{2}{15}$ \\
$y_{D}=\dfrac{- \frac{14}{5} + \frac{19}{5}}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{D\left(- \frac{2}{15};\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $H$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[YH]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{Y}+x_{H}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{Y}+y_{H}}{2}$\\
$6=\dfrac{2+x_{H}}{2}$ \\
$6\times 2=2+x_{H}$ \\
$12=2+x_{H}$ \\
$x_{H}=-2 + 12=\bm{10}$ \\
$-1=\dfrac{6+y_{H}}{2}$ \\
$-1\times 2=6+y_{H}$ \\
$-2=6+y_{H}$ \\
$y_{H}=-6 - 2=\bm{-8}$ \\\\
$\bm{H\left(10;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $B$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[BQ]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{B}+x_{Q}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{B}+y_{Q}}{2}$\\
$4=\dfrac{-3+x_{Q}}{2}$ \\
$4\times 2=-3+x_{Q}$ \\
$8=-3+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=3 + 8=\bm{11}$ \\
$-3=\dfrac{-8+y_{Q}}{2}$ \\
$-3\times 2=-8+y_{Q}$ \\
$-6=-8+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-6 + 8=\bm{2}$ \\\\
$\bm{Q\left(11;2\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $E$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[EV]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{E}+x_{V}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{E}+y_{V}}{2}$\\
$\frac{18}{5}=\dfrac{- \frac{7}{3}+x_{V}}{2}$ \\
$\frac{18}{5}\times 2=- \frac{7}{3}+x_{V}$ \\
$\frac{36}{5}=- \frac{7}{3}+x_{V}$ \\
$x_{V}=\frac{7}{3} + \frac{36}{5}=\bm{\frac{143}{15}}$ \\
$- \frac{19}{4}=\dfrac{- \frac{11}{3}+y_{V}}{2}$ \\
$- \frac{19}{4}\times 2=- \frac{11}{3}+y_{V}$ \\
$- \frac{19}{2}=- \frac{11}{3}+y_{V}$ \\
$y_{V}=- \frac{19}{2} + \frac{11}{3}=\bm{- \frac{35}{6}}$ \\\\
$\bm{V\left(\frac{143}{15};- \frac{35}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $B$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[BP]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{B}+x_{P}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{B}+y_{P}}{2}$\\
$\frac{5}{4}=\dfrac{- \frac{1}{4}+x_{P}}{2}$ \\
$\frac{5}{4}\times 2=- \frac{1}{4}+x_{P}$ \\
$\frac{5}{2}=- \frac{1}{4}+x_{P}$ \\
$x_{P}=\frac{1}{4} + \frac{5}{2}=\bm{\frac{11}{4}}$ \\
$\frac{13}{5}=\dfrac{4+y_{P}}{2}$ \\
$\frac{13}{5}\times 2=4+y_{P}$ \\
$\frac{26}{5}=4+y_{P}$ \\
$y_{P}=-4 + \frac{26}{5}=\bm{\frac{6}{5}}$ \\\\
$\bm{P\left(\frac{11}{4};\frac{6}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$AD=\sqrt{ \left(x_{D}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{D}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AD=\sqrt{ \left(-9 + 3 \right)^2 +\left(-4 + 9 \right)^2 }$\\
$AD=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(5 \right)^2 }$\\
$AD=\sqrt{ 36 +25 }=\sqrt{ 61 }=\bm{\sqrt{61}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$VS=\sqrt{ \left(x_{S}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{S}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VS=\sqrt{ \left(-5 + 9 \right)^2 +\left(-2 + 8 \right)^2 }$\\
$VS=\sqrt{ \left(4 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$VS=\sqrt{ 16 +36 }=\sqrt{ 52 }=\bm{2 \sqrt{13}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MARY  Virginie
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $M$ a pour coordonnées :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{K}+x_{B}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{K}+y_{B}}{2}$\\
$x_{M}=\dfrac{-8 + 6}{2}=-1$ \\
$y_{M}=\dfrac{-9 + 5}{2}=-2$ \\
$\bm{M\left(-1;-2\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{M}+x_{D}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{M}+y_{D}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{4 + 5}{2}=\frac{9}{2}$ \\
$y_{P}=\dfrac{-10 - 4}{2}=-7$ \\
$\bm{P\left(\frac{9}{2};-7\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{W}+x_{Z}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{W}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{- \frac{3}{2} - \frac{4}{3}}{2}=- \frac{17}{12}$ \\
$y_{T}=\dfrac{- \frac{14}{5} + \frac{13}{4}}{2}=\frac{9}{40}$ \\
$\bm{T\left(- \frac{17}{12};\frac{9}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{E}+x_{L}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{E}+y_{L}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{3}{4} + \frac{15}{4}}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{4}{5} + \frac{17}{4}}{2}=\frac{69}{40}$ \\
$\bm{Y\left(\frac{3}{2};\frac{69}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $V$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[VQ]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{V}+x_{Q}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{V}+y_{Q}}{2}$\\
$-7=\dfrac{9+x_{Q}}{2}$ \\
$-7\times 2=9+x_{Q}$ \\
$-14=9+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-14 - 9=\bm{-23}$ \\
$-10=\dfrac{3+y_{Q}}{2}$ \\
$-10\times 2=3+y_{Q}$ \\
$-20=3+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=-20 - 3=\bm{-23}$ \\\\
$\bm{Q\left(-23;-23\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $T$ par rapport à $M$, le point $M$ est donc le milieu de $[TV]$ :\\
$x_{M}=\dfrac{x_{T}+x_{V}}{2}$ et $y_{M}=\dfrac{y_{T}+y_{V}}{2}$\\
$-1=\dfrac{-1+x_{V}}{2}$ \\
$-1\times 2=-1+x_{V}$ \\
$-2=-1+x_{V}$ \\
$x_{V}=-2 + 1=\bm{-1}$ \\
$7=\dfrac{-2+y_{V}}{2}$ \\
$7\times 2=-2+y_{V}$ \\
$14=-2+y_{V}$ \\
$y_{V}=2 + 14=\bm{16}$ \\\\
$\bm{V\left(-1;16\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $P$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[PL]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{P}+x_{L}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{P}+y_{L}}{2}$\\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{- \frac{9}{5}+x_{L}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=- \frac{9}{5}+x_{L}$ \\
$- \frac{2}{3}=- \frac{9}{5}+x_{L}$ \\
$x_{L}=- \frac{2}{3} + \frac{9}{5}=\bm{\frac{17}{15}}$ \\
$- \frac{18}{5}=\dfrac{- \frac{22}{5}+y_{L}}{2}$ \\
$- \frac{18}{5}\times 2=- \frac{22}{5}+y_{L}$ \\
$- \frac{36}{5}=- \frac{22}{5}+y_{L}$ \\
$y_{L}=- \frac{36}{5} + \frac{22}{5}=\bm{- \frac{14}{5}}$ \\\\
$\bm{L\left(\frac{17}{15};- \frac{14}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $S$ est le symétrique de $V$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[VS]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{V}+x_{S}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{V}+y_{S}}{2}$\\
$\frac{1}{6}=\dfrac{- \frac{23}{6}+x_{S}}{2}$ \\
$\frac{1}{6}\times 2=- \frac{23}{6}+x_{S}$ \\
$\frac{1}{3}=- \frac{23}{6}+x_{S}$ \\
$x_{S}=\frac{1}{3} + \frac{23}{6}=\bm{\frac{25}{6}}$ \\
$- \frac{1}{5}=\dfrac{- \frac{11}{6}+y_{S}}{2}$ \\
$- \frac{1}{5}\times 2=- \frac{11}{6}+y_{S}$ \\
$- \frac{2}{5}=- \frac{11}{6}+y_{S}$ \\
$y_{S}=- \frac{2}{5} + \frac{11}{6}=\bm{\frac{43}{30}}$ \\\\
$\bm{S\left(\frac{25}{6};\frac{43}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$SY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{S} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{S} \right)^2 }$\\
$SY=\sqrt{ \left(-10 \right)^2 +\left(-4 + 10 \right)^2 }$\\
$SY=\sqrt{ \left(-10 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$SY=\sqrt{ 100 +36 }=\sqrt{ 136 }=\bm{2 \sqrt{34}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$HL=\sqrt{ \left(x_{L}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{L}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HL=\sqrt{ \left(5 + 8 \right)^2 +\left(-9 + 5 \right)^2 }$\\
$HL=\sqrt{ \left(13 \right)^2 +\left(-4 \right)^2 }$\\
$HL=\sqrt{ 169 +16 }=\sqrt{ 185 }=\bm{\sqrt{185}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MASSE  Yann
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{L}+x_{X}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{L}+y_{X}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{-5 + 5}{2}=0$ \\
$y_{F}=\dfrac{2 + 5}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{F\left(0;\frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{H}+x_{Q}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{H}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-6 + 8}{2}=1$ \\
$y_{G}=\dfrac{6 + 9}{2}=\frac{15}{2}$ \\
$\bm{G\left(1;\frac{15}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{N}+x_{W}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{N}+y_{W}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{2 + \frac{13}{6}}{2}=\frac{25}{12}$ \\
$y_{H}=\dfrac{- \frac{17}{4} + \frac{8}{3}}{2}=- \frac{19}{24}$ \\
$\bm{H\left(\frac{25}{12};- \frac{19}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{B}+x_{H}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{B}+y_{H}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{18}{5} + \frac{11}{6}}{2}=- \frac{53}{60}$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{19}{4} - \frac{23}{6}}{2}=- \frac{103}{24}$ \\
$\bm{C\left(- \frac{53}{60};- \frac{103}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $V$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[VN]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{V}+x_{N}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{V}+y_{N}}{2}$\\
$-2=\dfrac{5+x_{N}}{2}$ \\
$-2\times 2=5+x_{N}$ \\
$-4=5+x_{N}$ \\
$x_{N}=-5 - 4=\bm{-9}$ \\
$-8=\dfrac{-2+y_{N}}{2}$ \\
$-8\times 2=-2+y_{N}$ \\
$-16=-2+y_{N}$ \\
$y_{N}=-16 + 2=\bm{-14}$ \\\\
$\bm{N\left(-9;-14\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $D$ par rapport à $Y$, le point $Y$ est donc le milieu de $[DP]$ :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{D}+x_{P}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{D}+y_{P}}{2}$\\
$-2=\dfrac{0+x_{P}}{2}$ \\
$-2\times 2=0+x_{P}$ \\
$-4=0+x_{P}$ \\
$x_{P}=-4=\bm{-4}$ \\
$-3=\dfrac{2+y_{P}}{2}$ \\
$-3\times 2=2+y_{P}$ \\
$-6=2+y_{P}$ \\
$y_{P}=-6 - 2=\bm{-8}$ \\\\
$\bm{P\left(-4;-8\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $N$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[NE]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{N}+x_{E}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{N}+y_{E}}{2}$\\
$\frac{10}{3}=\dfrac{- \frac{15}{4}+x_{E}}{2}$ \\
$\frac{10}{3}\times 2=- \frac{15}{4}+x_{E}$ \\
$\frac{20}{3}=- \frac{15}{4}+x_{E}$ \\
$x_{E}=\frac{15}{4} + \frac{20}{3}=\bm{\frac{125}{12}}$ \\
$- \frac{4}{5}=\dfrac{\frac{14}{3}+y_{E}}{2}$ \\
$- \frac{4}{5}\times 2=\frac{14}{3}+y_{E}$ \\
$- \frac{8}{5}=\frac{14}{3}+y_{E}$ \\
$y_{E}=- \frac{14}{3} - \frac{8}{5}=\bm{- \frac{94}{15}}$ \\\\
$\bm{E\left(\frac{125}{12};- \frac{94}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $U$ est le symétrique de $K$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[KU]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{K}+x_{U}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{K}+y_{U}}{2}$\\
$\frac{9}{5}=\dfrac{\frac{22}{5}+x_{U}}{2}$ \\
$\frac{9}{5}\times 2=\frac{22}{5}+x_{U}$ \\
$\frac{18}{5}=\frac{22}{5}+x_{U}$ \\
$x_{U}=- \frac{22}{5} + \frac{18}{5}=\bm{- \frac{4}{5}}$ \\
$\frac{7}{2}=\dfrac{\frac{13}{3}+y_{U}}{2}$ \\
$\frac{7}{2}\times 2=\frac{13}{3}+y_{U}$ \\
$7=\frac{13}{3}+y_{U}$ \\
$y_{U}=- \frac{13}{3} + 7=\bm{\frac{8}{3}}$ \\\\
$\bm{U\left(- \frac{4}{5};\frac{8}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$DX=\sqrt{ \left(x_{X}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{X}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DX=\sqrt{ \left(-2 + 9 \right)^2 +\left(1 + 3 \right)^2 }$\\
$DX=\sqrt{ \left(7 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$DX=\sqrt{ 49 +16 }=\sqrt{ 65 }=\bm{\sqrt{65}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$LN=\sqrt{ \left(x_{N}-x_{L} \right)^2 +\left(y_{N}-y_{L} \right)^2 }$\\
$LN=\sqrt{ \left(-7 + 2 \right)^2 +\left(-7 + 7 \right)^2 }$\\
$LN=\sqrt{ \left(-5 \right)^2 +\left(0 \right)^2 }$\\
$LN=\sqrt{ 25 +0 }=\sqrt{ 25 }=\bm{5}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOINEAU  Dany
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{V}+x_{N}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{V}+y_{N}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{1 + 6}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{3 + 10}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$\bm{W\left(\frac{7}{2};\frac{13}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{U}+x_{E}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{U}+y_{E}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-8 + 6}{2}=-1$ \\
$y_{D}=\dfrac{-5 + 7}{2}=1$ \\
$\bm{D\left(-1;1\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{D}+x_{W}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{D}+y_{W}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{- \frac{13}{6} - \frac{1}{6}}{2}=- \frac{7}{6}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{9}{4} - \frac{3}{5}}{2}=- \frac{57}{40}$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{7}{6};- \frac{57}{40}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{H}+x_{L}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{H}+y_{L}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{13}{3} + \frac{12}{5}}{2}=- \frac{29}{30}$ \\
$y_{G}=\dfrac{\frac{8}{3} + \frac{8}{3}}{2}=\frac{8}{3}$ \\
$\bm{G\left(- \frac{29}{30};\frac{8}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[ZL]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{Z}+x_{L}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{Z}+y_{L}}{2}$\\
$-5=\dfrac{0+x_{L}}{2}$ \\
$-5\times 2=0+x_{L}$ \\
$-10=0+x_{L}$ \\
$x_{L}=-10=\bm{-10}$ \\
$-8=\dfrac{-9+y_{L}}{2}$ \\
$-8\times 2=-9+y_{L}$ \\
$-16=-9+y_{L}$ \\
$y_{L}=-16 + 9=\bm{-7}$ \\\\
$\bm{L\left(-10;-7\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $U$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[UF]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{U}+x_{F}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{U}+y_{F}}{2}$\\
$4=\dfrac{-6+x_{F}}{2}$ \\
$4\times 2=-6+x_{F}$ \\
$8=-6+x_{F}$ \\
$x_{F}=6 + 8=\bm{14}$ \\
$6=\dfrac{-3+y_{F}}{2}$ \\
$6\times 2=-3+y_{F}$ \\
$12=-3+y_{F}$ \\
$y_{F}=3 + 12=\bm{15}$ \\\\
$\bm{F\left(14;15\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $G$ par rapport à $C$, le point $C$ est donc le milieu de $[GD]$ :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{G}+x_{D}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{G}+y_{D}}{2}$\\
$- \frac{3}{4}=\dfrac{\frac{6}{5}+x_{D}}{2}$ \\
$- \frac{3}{4}\times 2=\frac{6}{5}+x_{D}$ \\
$- \frac{3}{2}=\frac{6}{5}+x_{D}$ \\
$x_{D}=- \frac{3}{2} - \frac{6}{5}=\bm{- \frac{27}{10}}$ \\
$- \frac{22}{5}=\dfrac{\frac{13}{5}+y_{D}}{2}$ \\
$- \frac{22}{5}\times 2=\frac{13}{5}+y_{D}$ \\
$- \frac{44}{5}=\frac{13}{5}+y_{D}$ \\
$y_{D}=- \frac{44}{5} - \frac{13}{5}=\bm{- \frac{57}{5}}$ \\\\
$\bm{D\left(- \frac{27}{10};- \frac{57}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Q$ est le symétrique de $M$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[MQ]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{M}+x_{Q}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{M}+y_{Q}}{2}$\\
$-1=\dfrac{- \frac{9}{2}+x_{Q}}{2}$ \\
$-1\times 2=- \frac{9}{2}+x_{Q}$ \\
$-2=- \frac{9}{2}+x_{Q}$ \\
$x_{Q}=-2 + \frac{9}{2}=\bm{\frac{5}{2}}$ \\
$\frac{7}{2}=\dfrac{\frac{5}{4}+y_{Q}}{2}$ \\
$\frac{7}{2}\times 2=\frac{5}{4}+y_{Q}$ \\
$7=\frac{5}{4}+y_{Q}$ \\
$y_{Q}=- \frac{5}{4} + 7=\bm{\frac{23}{4}}$ \\\\
$\bm{Q\left(\frac{5}{2};\frac{23}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$CE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CE=\sqrt{ \left(-8 - 4 \right)^2 +\left(-8 - 5 \right)^2 }$\\
$CE=\sqrt{ \left(-12 \right)^2 +\left(-13 \right)^2 }$\\
$CE=\sqrt{ 144 +169 }=\sqrt{ 313 }=\bm{\sqrt{313}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$BF=\sqrt{ \left(x_{F}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{F}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BF=\sqrt{ \left(-3 - 1 \right)^2 +\left(-5 + 4 \right)^2 }$\\
$BF=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(-1 \right)^2 }$\\
$BF=\sqrt{ 16 +1 }=\sqrt{ 17 }=\bm{\sqrt{17}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad MOREAU  Louison
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{F}+x_{D}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{F}+y_{D}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{-5 - 1}{2}=-3$ \\
$y_{G}=\dfrac{3 + 7}{2}=5$ \\
$\bm{G\left(-3;5\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{Q}+x_{E}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{Q}+y_{E}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-5 + 10}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{4 + 8}{2}=6$ \\
$\bm{Y\left(\frac{5}{2};6\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{K}+x_{L}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{K}+y_{L}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{9}{4} + \frac{7}{4}}{2}=- \frac{1}{4}$ \\
$y_{P}=\dfrac{- \frac{3}{4} - \frac{1}{2}}{2}=- \frac{5}{8}$ \\
$\bm{P\left(- \frac{1}{4};- \frac{5}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $F$ a pour coordonnées :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{A}+x_{R}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{A}+y_{R}}{2}$\\
$x_{F}=\dfrac{- \frac{5}{4} + \frac{9}{5}}{2}=\frac{11}{40}$ \\
$y_{F}=\dfrac{- \frac{8}{5} + \frac{7}{3}}{2}=\frac{11}{30}$ \\
$\bm{F\left(\frac{11}{40};\frac{11}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $R$ est le symétrique de $F$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[FR]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{F}+x_{R}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{F}+y_{R}}{2}$\\
$-8=\dfrac{-5+x_{R}}{2}$ \\
$-8\times 2=-5+x_{R}$ \\
$-16=-5+x_{R}$ \\
$x_{R}=-16 + 5=\bm{-11}$ \\
$4=\dfrac{6+y_{R}}{2}$ \\
$4\times 2=6+y_{R}$ \\
$8=6+y_{R}$ \\
$y_{R}=-6 + 8=\bm{2}$ \\\\
$\bm{R\left(-11;2\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $L$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[LK]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{L}+x_{K}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{L}+y_{K}}{2}$\\
$-4=\dfrac{6+x_{K}}{2}$ \\
$-4\times 2=6+x_{K}$ \\
$-8=6+x_{K}$ \\
$x_{K}=-8 - 6=\bm{-14}$ \\
$-7=\dfrac{-3+y_{K}}{2}$ \\
$-7\times 2=-3+y_{K}$ \\
$-14=-3+y_{K}$ \\
$y_{K}=-14 + 3=\bm{-11}$ \\\\
$\bm{K\left(-14;-11\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $E$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[EW]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{E}+x_{W}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{E}+y_{W}}{2}$\\
$- \frac{24}{5}=\dfrac{\frac{21}{5}+x_{W}}{2}$ \\
$- \frac{24}{5}\times 2=\frac{21}{5}+x_{W}$ \\
$- \frac{48}{5}=\frac{21}{5}+x_{W}$ \\
$x_{W}=- \frac{48}{5} - \frac{21}{5}=\bm{- \frac{69}{5}}$ \\
$- \frac{6}{5}=\dfrac{- \frac{5}{2}+y_{W}}{2}$ \\
$- \frac{6}{5}\times 2=- \frac{5}{2}+y_{W}$ \\
$- \frac{12}{5}=- \frac{5}{2}+y_{W}$ \\
$y_{W}=- \frac{12}{5} + \frac{5}{2}=\bm{\frac{1}{10}}$ \\\\
$\bm{W\left(- \frac{69}{5};\frac{1}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $F$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[FY]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{F}+x_{Y}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{F}+y_{Y}}{2}$\\
$- \frac{11}{4}=\dfrac{- \frac{1}{4}+x_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{11}{4}\times 2=- \frac{1}{4}+x_{Y}$ \\
$- \frac{11}{2}=- \frac{1}{4}+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=- \frac{11}{2} + \frac{1}{4}=\bm{- \frac{21}{4}}$ \\
$- \frac{18}{5}=\dfrac{\frac{1}{2}+y_{Y}}{2}$ \\
$- \frac{18}{5}\times 2=\frac{1}{2}+y_{Y}$ \\
$- \frac{36}{5}=\frac{1}{2}+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=- \frac{36}{5} - \frac{1}{2}=\bm{- \frac{77}{10}}$ \\\\
$\bm{Y\left(- \frac{21}{4};- \frac{77}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$PU=\sqrt{ \left(x_{U}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{U}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PU=\sqrt{ \left(-10 - 4 \right)^2 +\left(-4 + 10 \right)^2 }$\\
$PU=\sqrt{ \left(-14 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$PU=\sqrt{ 196 +36 }=\sqrt{ 232 }=\bm{2 \sqrt{58}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$SE=\sqrt{ \left(x_{E}-x_{S} \right)^2 +\left(y_{E}-y_{S} \right)^2 }$\\
$SE=\sqrt{ \left(-9 + 3 \right)^2 +\left(-6 + 4 \right)^2 }$\\
$SE=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-2 \right)^2 }$\\
$SE=\sqrt{ 36 +4 }=\sqrt{ 40 }=\bm{2 \sqrt{10}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad OUTIN  Vincent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{T}+x_{W}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{T}+y_{W}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{-3 + 5}{2}=1$ \\
$y_{N}=\dfrac{-8 - 1}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$\bm{N\left(1;- \frac{9}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{P}+x_{L}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{P}+y_{L}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{5}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{-1 + 2}{2}=\frac{1}{2}$ \\
$\bm{Z\left(\frac{5}{2};\frac{1}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $Z$ a pour coordonnées :\\
$x_{Z}=\dfrac{x_{K}+x_{P}}{2}$ et $y_{Z}=\dfrac{y_{K}+y_{P}}{2}$\\
$x_{Z}=\dfrac{- \frac{11}{5} + \frac{23}{6}}{2}=\frac{49}{60}$ \\
$y_{Z}=\dfrac{- \frac{13}{6} + \frac{3}{4}}{2}=- \frac{17}{24}$ \\
$\bm{Z\left(\frac{49}{60};- \frac{17}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{V}+x_{G}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{V}+y_{G}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{13}{6} - \frac{7}{4}}{2}=- \frac{47}{24}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{22}{5} + \frac{5}{3}}{2}=- \frac{41}{30}$ \\
$\bm{N\left(- \frac{47}{24};- \frac{41}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $K$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[KP]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{K}+x_{P}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{K}+y_{P}}{2}$\\
$-5=\dfrac{9+x_{P}}{2}$ \\
$-5\times 2=9+x_{P}$ \\
$-10=9+x_{P}$ \\
$x_{P}=-10 - 9=\bm{-19}$ \\
$4=\dfrac{1+y_{P}}{2}$ \\
$4\times 2=1+y_{P}$ \\
$8=1+y_{P}$ \\
$y_{P}=-1 + 8=\bm{7}$ \\\\
$\bm{P\left(-19;7\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $P$ est le symétrique de $Z$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[ZP]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{Z}+x_{P}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{Z}+y_{P}}{2}$\\
$-5=\dfrac{-4+x_{P}}{2}$ \\
$-5\times 2=-4+x_{P}$ \\
$-10=-4+x_{P}$ \\
$x_{P}=-10 + 4=\bm{-6}$ \\
$4=\dfrac{-9+y_{P}}{2}$ \\
$4\times 2=-9+y_{P}$ \\
$8=-9+y_{P}$ \\
$y_{P}=8 + 9=\bm{17}$ \\\\
$\bm{P\left(-6;17\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $A$ est le symétrique de $Y$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[YA]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{Y}+x_{A}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{Y}+y_{A}}{2}$\\
$- \frac{7}{3}=\dfrac{-4+x_{A}}{2}$ \\
$- \frac{7}{3}\times 2=-4+x_{A}$ \\
$- \frac{14}{3}=-4+x_{A}$ \\
$x_{A}=- \frac{14}{3} + 4=\bm{- \frac{2}{3}}$ \\
$-3=\dfrac{-1+y_{A}}{2}$ \\
$-3\times 2=-1+y_{A}$ \\
$-6=-1+y_{A}$ \\
$y_{A}=-6 + 1=\bm{-5}$ \\\\
$\bm{A\left(- \frac{2}{3};-5\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $D$ est le symétrique de $P$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[PD]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{P}+x_{D}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{P}+y_{D}}{2}$\\
$- \frac{7}{3}=\dfrac{- \frac{1}{3}+x_{D}}{2}$ \\
$- \frac{7}{3}\times 2=- \frac{1}{3}+x_{D}$ \\
$- \frac{14}{3}=- \frac{1}{3}+x_{D}$ \\
$x_{D}=- \frac{14}{3} + \frac{1}{3}=\bm{- \frac{13}{3}}$ \\
$- \frac{1}{3}=\dfrac{- \frac{7}{4}+y_{D}}{2}$ \\
$- \frac{1}{3}\times 2=- \frac{7}{4}+y_{D}$ \\
$- \frac{2}{3}=- \frac{7}{4}+y_{D}$ \\
$y_{D}=- \frac{2}{3} + \frac{7}{4}=\bm{\frac{13}{12}}$ \\\\
$\bm{D\left(- \frac{13}{3};\frac{13}{12}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$PH=\sqrt{ \left(x_{H}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{H}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PH=\sqrt{ \left(-5 - 4 \right)^2 +\left(3 + 9 \right)^2 }$\\
$PH=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(12 \right)^2 }$\\
$PH=\sqrt{ 81 +144 }=\sqrt{ 225 }=\bm{15}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$MQ=\sqrt{ \left(x_{Q}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{Q}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MQ=\sqrt{ \left(-6 + 10 \right)^2 +\left(-6 + 10 \right)^2 }$\\
$MQ=\sqrt{ \left(4 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$MQ=\sqrt{ 16 +16 }=\sqrt{ 32 }=\bm{4 \sqrt{2}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PEIMBLANC  Noé
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{G}+x_{T}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{G}+y_{T}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{-8 + 1}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{-5 + 9}{2}=2$ \\
$\bm{Y\left(- \frac{7}{2};2\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Y}+x_{F}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Y}+y_{F}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{7 + 8}{2}=\frac{15}{2}$ \\
$y_{P}=\dfrac{-2 + 5}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$\bm{P\left(\frac{15}{2};\frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{Z}+x_{S}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{Z}+y_{S}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{-3 + \frac{8}{5}}{2}=- \frac{7}{10}$ \\
$y_{H}=\dfrac{\frac{1}{2} + 1}{2}=\frac{3}{4}$ \\
$\bm{H\left(- \frac{7}{10};\frac{3}{4}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $U$ a pour coordonnées :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{W}+x_{Q}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{W}+y_{Q}}{2}$\\
$x_{U}=\dfrac{\frac{3}{4} + \frac{19}{6}}{2}=\frac{47}{24}$ \\
$y_{U}=\dfrac{- \frac{21}{5} - \frac{8}{3}}{2}=- \frac{103}{30}$ \\
$\bm{U\left(\frac{47}{24};- \frac{103}{30}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $U$ par rapport à $W$, le point $W$ est donc le milieu de $[UF]$ :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{U}+x_{F}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{U}+y_{F}}{2}$\\
$7=\dfrac{0+x_{F}}{2}$ \\
$7\times 2=0+x_{F}$ \\
$14=0+x_{F}$ \\
$x_{F}=14=\bm{14}$ \\
$5=\dfrac{-6+y_{F}}{2}$ \\
$5\times 2=-6+y_{F}$ \\
$10=-6+y_{F}$ \\
$y_{F}=6 + 10=\bm{16}$ \\\\
$\bm{F\left(14;16\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $B$, le point $B$ est donc le milieu de $[QY]$ :\\
$x_{B}=\dfrac{x_{Q}+x_{Y}}{2}$ et $y_{B}=\dfrac{y_{Q}+y_{Y}}{2}$\\
$-7=\dfrac{6+x_{Y}}{2}$ \\
$-7\times 2=6+x_{Y}$ \\
$-14=6+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-14 - 6=\bm{-20}$ \\
$-6=\dfrac{5+y_{Y}}{2}$ \\
$-6\times 2=5+y_{Y}$ \\
$-12=5+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-12 - 5=\bm{-17}$ \\\\
$\bm{Y\left(-20;-17\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $Z$ est le symétrique de $W$ par rapport à $A$, le point $A$ est donc le milieu de $[WZ]$ :\\
$x_{A}=\dfrac{x_{W}+x_{Z}}{2}$ et $y_{A}=\dfrac{y_{W}+y_{Z}}{2}$\\
$- \frac{7}{4}=\dfrac{\frac{9}{4}+x_{Z}}{2}$ \\
$- \frac{7}{4}\times 2=\frac{9}{4}+x_{Z}$ \\
$- \frac{7}{2}=\frac{9}{4}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=- \frac{7}{2} - \frac{9}{4}=\bm{- \frac{23}{4}}$ \\
$\frac{5}{4}=\dfrac{\frac{13}{5}+y_{Z}}{2}$ \\
$\frac{5}{4}\times 2=\frac{13}{5}+y_{Z}$ \\
$\frac{5}{2}=\frac{13}{5}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=- \frac{13}{5} + \frac{5}{2}=\bm{- \frac{1}{10}}$ \\\\
$\bm{Z\left(- \frac{23}{4};- \frac{1}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $S$ par rapport à $L$, le point $L$ est donc le milieu de $[SK]$ :\\
$x_{L}=\dfrac{x_{S}+x_{K}}{2}$ et $y_{L}=\dfrac{y_{S}+y_{K}}{2}$\\
$\frac{4}{5}=\dfrac{\frac{12}{5}+x_{K}}{2}$ \\
$\frac{4}{5}\times 2=\frac{12}{5}+x_{K}$ \\
$\frac{8}{5}=\frac{12}{5}+x_{K}$ \\
$x_{K}=- \frac{12}{5} + \frac{8}{5}=\bm{- \frac{4}{5}}$ \\
$- \frac{19}{6}=\dfrac{-4+y_{K}}{2}$ \\
$- \frac{19}{6}\times 2=-4+y_{K}$ \\
$- \frac{19}{3}=-4+y_{K}$ \\
$y_{K}=- \frac{19}{3} + 4=\bm{- \frac{7}{3}}$ \\\\
$\bm{K\left(- \frac{4}{5};- \frac{7}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$DV=\sqrt{ \left(x_{V}-x_{D} \right)^2 +\left(y_{V}-y_{D} \right)^2 }$\\
$DV=\sqrt{ \left(6 + 10 \right)^2 +\left(-2 + 10 \right)^2 }$\\
$DV=\sqrt{ \left(16 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$DV=\sqrt{ 256 +64 }=\sqrt{ 320 }=\bm{8 \sqrt{5}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$BF=\sqrt{ \left(x_{F}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{F}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BF=\sqrt{ \left(-7 - 2 \right)^2 +\left(-2 + 6 \right)^2 }$\\
$BF=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(4 \right)^2 }$\\
$BF=\sqrt{ 81 +16 }=\sqrt{ 97 }=\bm{\sqrt{97}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad PERRIN  Guillaume
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{P}+x_{H}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{P}+y_{H}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{7 + 8}{2}=\frac{15}{2}$ \\
$y_{C}=\dfrac{-6 - 3}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$\bm{C\left(\frac{15}{2};- \frac{9}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{L}+x_{Z}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{L}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{-1 + 8}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{H}=\dfrac{-5 - 5}{2}=-5$ \\
$\bm{H\left(\frac{7}{2};-5\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{W}+x_{U}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{W}+y_{U}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{- \frac{4}{3} - \frac{3}{5}}{2}=- \frac{29}{30}$ \\
$y_{G}=\dfrac{- \frac{13}{3} + \frac{9}{4}}{2}=- \frac{25}{24}$ \\
$\bm{G\left(- \frac{29}{30};- \frac{25}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{T}+x_{F}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{T}+y_{F}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{- \frac{17}{5} + \frac{9}{2}}{2}=\frac{11}{20}$ \\
$y_{P}=\dfrac{-3 + \frac{11}{3}}{2}=\frac{1}{3}$ \\
$\bm{P\left(\frac{11}{20};\frac{1}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $V$ est le symétrique de $X$ par rapport à $K$, le point $K$ est donc le milieu de $[XV]$ :\\
$x_{K}=\dfrac{x_{X}+x_{V}}{2}$ et $y_{K}=\dfrac{y_{X}+y_{V}}{2}$\\
$-7=\dfrac{-10+x_{V}}{2}$ \\
$-7\times 2=-10+x_{V}$ \\
$-14=-10+x_{V}$ \\
$x_{V}=-14 + 10=\bm{-4}$ \\
$5=\dfrac{4+y_{V}}{2}$ \\
$5\times 2=4+y_{V}$ \\
$10=4+y_{V}$ \\
$y_{V}=-4 + 10=\bm{6}$ \\\\
$\bm{V\left(-4;6\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $C$ par rapport à $X$, le point $X$ est donc le milieu de $[CB]$ :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{C}+x_{B}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{C}+y_{B}}{2}$\\
$-7=\dfrac{-3+x_{B}}{2}$ \\
$-7\times 2=-3+x_{B}$ \\
$-14=-3+x_{B}$ \\
$x_{B}=-14 + 3=\bm{-11}$ \\
$-4=\dfrac{4+y_{B}}{2}$ \\
$-4\times 2=4+y_{B}$ \\
$-8=4+y_{B}$ \\
$y_{B}=-8 - 4=\bm{-12}$ \\\\
$\bm{B\left(-11;-12\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $Z$ est le symétrique de $T$ par rapport à $Q$, le point $Q$ est donc le milieu de $[TZ]$ :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{T}+x_{Z}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{T}+y_{Z}}{2}$\\
$-5=\dfrac{\frac{13}{3}+x_{Z}}{2}$ \\
$-5\times 2=\frac{13}{3}+x_{Z}$ \\
$-10=\frac{13}{3}+x_{Z}$ \\
$x_{Z}=-10 - \frac{13}{3}=\bm{- \frac{43}{3}}$ \\
$\frac{17}{5}=\dfrac{- \frac{22}{5}+y_{Z}}{2}$ \\
$\frac{17}{5}\times 2=- \frac{22}{5}+y_{Z}$ \\
$\frac{34}{5}=- \frac{22}{5}+y_{Z}$ \\
$y_{Z}=\frac{22}{5} + \frac{34}{5}=\bm{\frac{56}{5}}$ \\\\
$\bm{Z\left(- \frac{43}{3};\frac{56}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $W$ est le symétrique de $Q$ par rapport à $U$, le point $U$ est donc le milieu de $[QW]$ :\\
$x_{U}=\dfrac{x_{Q}+x_{W}}{2}$ et $y_{U}=\dfrac{y_{Q}+y_{W}}{2}$\\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{\frac{5}{3}+x_{W}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=\frac{5}{3}+x_{W}$ \\
$-5=\frac{5}{3}+x_{W}$ \\
$x_{W}=-5 - \frac{5}{3}=\bm{- \frac{20}{3}}$ \\
$\frac{5}{3}=\dfrac{- \frac{1}{3}+y_{W}}{2}$ \\
$\frac{5}{3}\times 2=- \frac{1}{3}+y_{W}$ \\
$\frac{10}{3}=- \frac{1}{3}+y_{W}$ \\
$y_{W}=\frac{1}{3} + \frac{10}{3}=\bm{\frac{11}{3}}$ \\\\
$\bm{W\left(- \frac{20}{3};\frac{11}{3}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$PM=\sqrt{ \left(x_{M}-x_{P} \right)^2 +\left(y_{M}-y_{P} \right)^2 }$\\
$PM=\sqrt{ \left(-3 - 3 \right)^2 +\left(-9 - 8 \right)^2 }$\\
$PM=\sqrt{ \left(-6 \right)^2 +\left(-17 \right)^2 }$\\
$PM=\sqrt{ 36 +289 }=\sqrt{ 325 }=\bm{5 \sqrt{13}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$CZ=\sqrt{ \left(x_{Z}-x_{C} \right)^2 +\left(y_{Z}-y_{C} \right)^2 }$\\
$CZ=\sqrt{ \left(-9 - 8 \right)^2 +\left(-10 + 7 \right)^2 }$\\
$CZ=\sqrt{ \left(-17 \right)^2 +\left(-3 \right)^2 }$\\
$CZ=\sqrt{ 289 +9 }=\sqrt{ 298 }=\bm{\sqrt{298}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad QUESNEL  William
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $W$ a pour coordonnées :\\
$x_{W}=\dfrac{x_{D}+x_{Y}}{2}$ et $y_{W}=\dfrac{y_{D}+y_{Y}}{2}$\\
$x_{W}=\dfrac{-6 + 3}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$y_{W}=\dfrac{-5 - 4}{2}=- \frac{9}{2}$ \\
$\bm{W\left(- \frac{3}{2};- \frac{9}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $G$ a pour coordonnées :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{Y}+x_{E}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{Y}+y_{E}}{2}$\\
$x_{G}=\dfrac{3 + 4}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$y_{G}=\dfrac{-2 + 9}{2}=\frac{7}{2}$ \\
$\bm{G\left(\frac{7}{2};\frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $N$ a pour coordonnées :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{D}+x_{H}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{D}+y_{H}}{2}$\\
$x_{N}=\dfrac{- \frac{9}{5} - \frac{5}{4}}{2}=- \frac{61}{40}$ \\
$y_{N}=\dfrac{- \frac{9}{4} + \frac{23}{6}}{2}=\frac{19}{24}$ \\
$\bm{N\left(- \frac{61}{40};\frac{19}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Q$ a pour coordonnées :\\
$x_{Q}=\dfrac{x_{D}+x_{B}}{2}$ et $y_{Q}=\dfrac{y_{D}+y_{B}}{2}$\\
$x_{Q}=\dfrac{- \frac{16}{5} + \frac{10}{3}}{2}=\frac{1}{15}$ \\
$y_{Q}=\dfrac{- \frac{5}{6} + \frac{13}{4}}{2}=\frac{29}{24}$ \\
$\bm{Q\left(\frac{1}{15};\frac{29}{24}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $K$ est le symétrique de $P$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[PK]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{P}+x_{K}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{P}+y_{K}}{2}$\\
$1=\dfrac{4+x_{K}}{2}$ \\
$1\times 2=4+x_{K}$ \\
$2=4+x_{K}$ \\
$x_{K}=-4 + 2=\bm{-2}$ \\
$3=\dfrac{10+y_{K}}{2}$ \\
$3\times 2=10+y_{K}$ \\
$6=10+y_{K}$ \\
$y_{K}=-10 + 6=\bm{-4}$ \\\\
$\bm{K\left(-2;-4\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $Y$ est le symétrique de $T$ par rapport à $H$, le point $H$ est donc le milieu de $[TY]$ :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{T}+x_{Y}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{T}+y_{Y}}{2}$\\
$-3=\dfrac{-1+x_{Y}}{2}$ \\
$-3\times 2=-1+x_{Y}$ \\
$-6=-1+x_{Y}$ \\
$x_{Y}=-6 + 1=\bm{-5}$ \\
$-6=\dfrac{8+y_{Y}}{2}$ \\
$-6\times 2=8+y_{Y}$ \\
$-12=8+y_{Y}$ \\
$y_{Y}=-12 - 8=\bm{-20}$ \\\\
$\bm{Y\left(-5;-20\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $E$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[EN]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{E}+x_{N}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{E}+y_{N}}{2}$\\
$\frac{13}{3}=\dfrac{\frac{23}{5}+x_{N}}{2}$ \\
$\frac{13}{3}\times 2=\frac{23}{5}+x_{N}$ \\
$\frac{26}{3}=\frac{23}{5}+x_{N}$ \\
$x_{N}=- \frac{23}{5} + \frac{26}{3}=\bm{\frac{61}{15}}$ \\
$-1=\dfrac{\frac{23}{6}+y_{N}}{2}$ \\
$-1\times 2=\frac{23}{6}+y_{N}$ \\
$-2=\frac{23}{6}+y_{N}$ \\
$y_{N}=- \frac{23}{6} - 2=\bm{- \frac{35}{6}}$ \\\\
$\bm{N\left(\frac{61}{15};- \frac{35}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $D$ par rapport à $P$, le point $P$ est donc le milieu de $[DC]$ :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{D}+x_{C}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{D}+y_{C}}{2}$\\
$- \frac{21}{5}=\dfrac{- \frac{7}{6}+x_{C}}{2}$ \\
$- \frac{21}{5}\times 2=- \frac{7}{6}+x_{C}$ \\
$- \frac{42}{5}=- \frac{7}{6}+x_{C}$ \\
$x_{C}=- \frac{42}{5} + \frac{7}{6}=\bm{- \frac{217}{30}}$ \\
$- \frac{9}{4}=\dfrac{\frac{2}{5}+y_{C}}{2}$ \\
$- \frac{9}{4}\times 2=\frac{2}{5}+y_{C}$ \\
$- \frac{9}{2}=\frac{2}{5}+y_{C}$ \\
$y_{C}=- \frac{9}{2} - \frac{2}{5}=\bm{- \frac{49}{10}}$ \\\\
$\bm{C\left(- \frac{217}{30};- \frac{49}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$KT=\sqrt{ \left(x_{T}-x_{K} \right)^2 +\left(y_{T}-y_{K} \right)^2 }$\\
$KT=\sqrt{ \left(3 + 9 \right)^2 +\left(-5 - 4 \right)^2 }$\\
$KT=\sqrt{ \left(12 \right)^2 +\left(-9 \right)^2 }$\\
$KT=\sqrt{ 144 +81 }=\sqrt{ 225 }=\bm{15}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$BW=\sqrt{ \left(x_{W}-x_{B} \right)^2 +\left(y_{W}-y_{B} \right)^2 }$\\
$BW=\sqrt{ \left(-1 + 6 \right)^2 +\left(4 + 4 \right)^2 }$\\
$BW=\sqrt{ \left(5 \right)^2 +\left(8 \right)^2 }$\\
$BW=\sqrt{ 25 +64 }=\sqrt{ 89 }=\bm{\sqrt{89}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad ROMERO  Mathias
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $D$ a pour coordonnées :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{S}+x_{C}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{S}+y_{C}}{2}$\\
$x_{D}=\dfrac{-2 + 5}{2}=\frac{3}{2}$ \\
$y_{D}=\dfrac{2 + 2}{2}=2$ \\
$\bm{D\left(\frac{3}{2};2\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $X$ a pour coordonnées :\\
$x_{X}=\dfrac{x_{C}+x_{M}}{2}$ et $y_{X}=\dfrac{y_{C}+y_{M}}{2}$\\
$x_{X}=\dfrac{5 + 8}{2}=\frac{13}{2}$ \\
$y_{X}=\dfrac{-9 + 2}{2}=- \frac{7}{2}$ \\
$\bm{X\left(\frac{13}{2};- \frac{7}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{T}+x_{A}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{T}+y_{A}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{- \frac{21}{5} + 3}{2}=- \frac{3}{5}$ \\
$y_{C}=\dfrac{- \frac{24}{5} - \frac{9}{5}}{2}=- \frac{33}{10}$ \\
$\bm{C\left(- \frac{3}{5};- \frac{33}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $Y$ a pour coordonnées :\\
$x_{Y}=\dfrac{x_{V}+x_{R}}{2}$ et $y_{Y}=\dfrac{y_{V}+y_{R}}{2}$\\
$x_{Y}=\dfrac{\frac{3}{4} + \frac{11}{4}}{2}=\frac{7}{4}$ \\
$y_{Y}=\dfrac{- \frac{9}{4} + \frac{17}{4}}{2}=1$ \\
$\bm{Y\left(\frac{7}{4};1\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $M$ est le symétrique de $U$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[UM]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{U}+x_{M}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{U}+y_{M}}{2}$\\
$-2=\dfrac{2+x_{M}}{2}$ \\
$-2\times 2=2+x_{M}$ \\
$-4=2+x_{M}$ \\
$x_{M}=-4 - 2=\bm{-6}$ \\
$5=\dfrac{5+y_{M}}{2}$ \\
$5\times 2=5+y_{M}$ \\
$10=5+y_{M}$ \\
$y_{M}=-5 + 10=\bm{5}$ \\\\
$\bm{M\left(-6;5\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $X$ est le symétrique de $D$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[DX]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{D}+x_{X}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{D}+y_{X}}{2}$\\
$-9=\dfrac{-8+x_{X}}{2}$ \\
$-9\times 2=-8+x_{X}$ \\
$-18=-8+x_{X}$ \\
$x_{X}=-18 + 8=\bm{-10}$ \\
$8=\dfrac{1+y_{X}}{2}$ \\
$8\times 2=1+y_{X}$ \\
$16=1+y_{X}$ \\
$y_{X}=-1 + 16=\bm{15}$ \\\\
$\bm{X\left(-10;15\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $E$ est le symétrique de $T$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[TE]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{T}+x_{E}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{T}+y_{E}}{2}$\\
$- \frac{11}{3}=\dfrac{- \frac{17}{4}+x_{E}}{2}$ \\
$- \frac{11}{3}\times 2=- \frac{17}{4}+x_{E}$ \\
$- \frac{22}{3}=- \frac{17}{4}+x_{E}$ \\
$x_{E}=- \frac{22}{3} + \frac{17}{4}=\bm{- \frac{37}{12}}$ \\
$\frac{21}{5}=\dfrac{3+y_{E}}{2}$ \\
$\frac{21}{5}\times 2=3+y_{E}$ \\
$\frac{42}{5}=3+y_{E}$ \\
$y_{E}=-3 + \frac{42}{5}=\bm{\frac{27}{5}}$ \\\\
$\bm{E\left(- \frac{37}{12};\frac{27}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $C$ par rapport à $S$, le point $S$ est donc le milieu de $[CT]$ :\\
$x_{S}=\dfrac{x_{C}+x_{T}}{2}$ et $y_{S}=\dfrac{y_{C}+y_{T}}{2}$\\
$\frac{24}{5}=\dfrac{- \frac{9}{4}+x_{T}}{2}$ \\
$\frac{24}{5}\times 2=- \frac{9}{4}+x_{T}$ \\
$\frac{48}{5}=- \frac{9}{4}+x_{T}$ \\
$x_{T}=\frac{9}{4} + \frac{48}{5}=\bm{\frac{237}{20}}$ \\
$\frac{17}{6}=\dfrac{\frac{22}{5}+y_{T}}{2}$ \\
$\frac{17}{6}\times 2=\frac{22}{5}+y_{T}$ \\
$\frac{17}{3}=\frac{22}{5}+y_{T}$ \\
$y_{T}=- \frac{22}{5} + \frac{17}{3}=\bm{\frac{19}{15}}$ \\\\
$\bm{T\left(\frac{237}{20};\frac{19}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$MC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{M} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{M} \right)^2 }$\\
$MC=\sqrt{ \left(-4 + 6 \right)^2 +\left(-2 + 8 \right)^2 }$\\
$MC=\sqrt{ \left(2 \right)^2 +\left(6 \right)^2 }$\\
$MC=\sqrt{ 4 +36 }=\sqrt{ 40 }=\bm{2 \sqrt{10}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$VC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{V} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{V} \right)^2 }$\\
$VC=\sqrt{ \left(-8 + 4 \right)^2 +\left(4 + 8 \right)^2 }$\\
$VC=\sqrt{ \left(-4 \right)^2 +\left(12 \right)^2 }$\\
$VC=\sqrt{ 16 +144 }=\sqrt{ 160 }=\bm{4 \sqrt{10}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad SURBLED  Florent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $C$ a pour coordonnées :\\
$x_{C}=\dfrac{x_{L}+x_{U}}{2}$ et $y_{C}=\dfrac{y_{L}+y_{U}}{2}$\\
$x_{C}=\dfrac{4 + 8}{2}=6$ \\
$y_{C}=\dfrac{-7 + 4}{2}=- \frac{3}{2}$ \\
$\bm{C\left(6;- \frac{3}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{Q}+x_{Z}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{Q}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{-9 - 5}{2}=-7$ \\
$y_{P}=\dfrac{-1 + 6}{2}=\frac{5}{2}$ \\
$\bm{P\left(-7;\frac{5}{2}\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $H$ a pour coordonnées :\\
$x_{H}=\dfrac{x_{B}+x_{U}}{2}$ et $y_{H}=\dfrac{y_{B}+y_{U}}{2}$\\
$x_{H}=\dfrac{- \frac{14}{5} - \frac{13}{5}}{2}=- \frac{27}{10}$ \\
$y_{H}=\dfrac{\frac{1}{2} + \frac{7}{4}}{2}=\frac{9}{8}$ \\
$\bm{H\left(- \frac{27}{10};\frac{9}{8}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $V$ a pour coordonnées :\\
$x_{V}=\dfrac{x_{T}+x_{G}}{2}$ et $y_{V}=\dfrac{y_{T}+y_{G}}{2}$\\
$x_{V}=\dfrac{- \frac{12}{5} + \frac{4}{5}}{2}=- \frac{4}{5}$ \\
$y_{V}=\dfrac{\frac{9}{5} + \frac{14}{5}}{2}=\frac{23}{10}$ \\
$\bm{V\left(- \frac{4}{5};\frac{23}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $U$ par rapport à $F$, le point $F$ est donc le milieu de $[UC]$ :\\
$x_{F}=\dfrac{x_{U}+x_{C}}{2}$ et $y_{F}=\dfrac{y_{U}+y_{C}}{2}$\\
$5=\dfrac{6+x_{C}}{2}$ \\
$5\times 2=6+x_{C}$ \\
$10=6+x_{C}$ \\
$x_{C}=-6 + 10=\bm{4}$ \\
$4=\dfrac{2+y_{C}}{2}$ \\
$4\times 2=2+y_{C}$ \\
$8=2+y_{C}$ \\
$y_{C}=-2 + 8=\bm{6}$ \\\\
$\bm{C\left(4;6\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $F$ est le symétrique de $C$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[CF]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{C}+x_{F}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{C}+y_{F}}{2}$\\
$-3=\dfrac{5+x_{F}}{2}$ \\
$-3\times 2=5+x_{F}$ \\
$-6=5+x_{F}$ \\
$x_{F}=-6 - 5=\bm{-11}$ \\
$-7=\dfrac{2+y_{F}}{2}$ \\
$-7\times 2=2+y_{F}$ \\
$-14=2+y_{F}$ \\
$y_{F}=-14 - 2=\bm{-16}$ \\\\
$\bm{F\left(-11;-16\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $F$ par rapport à $R$, le point $R$ est donc le milieu de $[FN]$ :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{F}+x_{N}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{F}+y_{N}}{2}$\\
$\frac{12}{5}=\dfrac{- \frac{23}{5}+x_{N}}{2}$ \\
$\frac{12}{5}\times 2=- \frac{23}{5}+x_{N}$ \\
$\frac{24}{5}=- \frac{23}{5}+x_{N}$ \\
$x_{N}=\frac{23}{5} + \frac{24}{5}=\bm{\frac{47}{5}}$ \\
$\frac{16}{5}=\dfrac{- \frac{7}{2}+y_{N}}{2}$ \\
$\frac{16}{5}\times 2=- \frac{7}{2}+y_{N}$ \\
$\frac{32}{5}=- \frac{7}{2}+y_{N}$ \\
$y_{N}=\frac{7}{2} + \frac{32}{5}=\bm{\frac{99}{10}}$ \\\\
$\bm{N\left(\frac{47}{5};\frac{99}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $B$ est le symétrique de $C$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[CB]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{C}+x_{B}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{C}+y_{B}}{2}$\\
$\frac{8}{5}=\dfrac{-2+x_{B}}{2}$ \\
$\frac{8}{5}\times 2=-2+x_{B}$ \\
$\frac{16}{5}=-2+x_{B}$ \\
$x_{B}=2 + \frac{16}{5}=\bm{\frac{26}{5}}$ \\
$- \frac{9}{5}=\dfrac{\frac{2}{3}+y_{B}}{2}$ \\
$- \frac{9}{5}\times 2=\frac{2}{3}+y_{B}$ \\
$- \frac{18}{5}=\frac{2}{3}+y_{B}$ \\
$y_{B}=- \frac{18}{5} - \frac{2}{3}=\bm{- \frac{64}{15}}$ \\\\
$\bm{B\left(\frac{26}{5};- \frac{64}{15}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$XC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{X} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{X} \right)^2 }$\\
$XC=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$XC=\sqrt{ \left(-9 \right)^2 +\left(-10 \right)^2 }$\\
$XC=\sqrt{ 81 +100 }=\sqrt{ 181 }=\bm{\sqrt{181}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$HC=\sqrt{ \left(x_{C}-x_{H} \right)^2 +\left(y_{C}-y_{H} \right)^2 }$\\
$HC=\sqrt{ \left(-6 - 1 \right)^2 +\left(-10 - 6 \right)^2 }$\\
$HC=\sqrt{ \left(-7 \right)^2 +\left(-16 \right)^2 }$\\
$HC=\sqrt{ 49 +256 }=\sqrt{ 305 }=\bm{\sqrt{305}}$\\
	\end{multicols}

 
\clearpage
\begin{center}
2nde B \qquad TOUGARD  Oscar
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le 11 septembre 2017\\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		\underline{exercice 1 :}\newline
	Le point $P$ a pour coordonnées :\\
$x_{P}=\dfrac{x_{A}+x_{W}}{2}$ et $y_{P}=\dfrac{y_{A}+y_{W}}{2}$\\
$x_{P}=\dfrac{4 + 7}{2}=\frac{11}{2}$ \\
$y_{P}=\dfrac{-3 - 1}{2}=-2$ \\
$\bm{P\left(\frac{11}{2};-2\right)}$\\
		\underline{exercice 2 :}\newline
	Le point $T$ a pour coordonnées :\\
$x_{T}=\dfrac{x_{M}+x_{X}}{2}$ et $y_{T}=\dfrac{y_{M}+y_{X}}{2}$\\
$x_{T}=\dfrac{8 + 9}{2}=\frac{17}{2}$ \\
$y_{T}=\dfrac{-6 + 2}{2}=-2$ \\
$\bm{T\left(\frac{17}{2};-2\right)}$\\
		\underline{exercice 3 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{M}+x_{P}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{M}+y_{P}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{11}{4} - \frac{5}{2}}{2}=- \frac{21}{8}$ \\
$y_{R}=\dfrac{- \frac{13}{5} + 5}{2}=\frac{6}{5}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{21}{8};\frac{6}{5}\right)}$\\
		\underline{exercice 4 :}\newline
	Le point $R$ a pour coordonnées :\\
$x_{R}=\dfrac{x_{H}+x_{Z}}{2}$ et $y_{R}=\dfrac{y_{H}+y_{Z}}{2}$\\
$x_{R}=\dfrac{- \frac{9}{4} - 2}{2}=- \frac{17}{8}$ \\
$y_{R}=\dfrac{\frac{1}{6} + \frac{4}{5}}{2}=\frac{29}{60}$ \\
$\bm{R\left(- \frac{17}{8};\frac{29}{60}\right)}$\\
		\underline{exercice 5 :}\newline
	Puisque $L$ est le symétrique de $B$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[BL]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{B}+x_{L}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{B}+y_{L}}{2}$\\
$9=\dfrac{-9+x_{L}}{2}$ \\
$9\times 2=-9+x_{L}$ \\
$18=-9+x_{L}$ \\
$x_{L}=9 + 18=\bm{27}$ \\
$8=\dfrac{-5+y_{L}}{2}$ \\
$8\times 2=-5+y_{L}$ \\
$16=-5+y_{L}$ \\
$y_{L}=5 + 16=\bm{21}$ \\\\
$\bm{L\left(27;21\right)}$\\
		\underline{exercice 6 :}\newline
	Puisque $T$ est le symétrique de $W$ par rapport à $N$, le point $N$ est donc le milieu de $[WT]$ :\\
$x_{N}=\dfrac{x_{W}+x_{T}}{2}$ et $y_{N}=\dfrac{y_{W}+y_{T}}{2}$\\
$4=\dfrac{5+x_{T}}{2}$ \\
$4\times 2=5+x_{T}$ \\
$8=5+x_{T}$ \\
$x_{T}=-5 + 8=\bm{3}$ \\
$-6=\dfrac{9+y_{T}}{2}$ \\
$-6\times 2=9+y_{T}$ \\
$-12=9+y_{T}$ \\
$y_{T}=-12 - 9=\bm{-21}$ \\\\
$\bm{T\left(3;-21\right)}$\\
		\underline{exercice 7 :}\newline
	Puisque $C$ est le symétrique de $M$ par rapport à $D$, le point $D$ est donc le milieu de $[MC]$ :\\
$x_{D}=\dfrac{x_{M}+x_{C}}{2}$ et $y_{D}=\dfrac{y_{M}+y_{C}}{2}$\\
$\frac{11}{6}=\dfrac{- \frac{21}{5}+x_{C}}{2}$ \\
$\frac{11}{6}\times 2=- \frac{21}{5}+x_{C}$ \\
$\frac{11}{3}=- \frac{21}{5}+x_{C}$ \\
$x_{C}=\frac{11}{3} + \frac{21}{5}=\bm{\frac{118}{15}}$ \\
$- \frac{19}{5}=\dfrac{\frac{9}{2}+y_{C}}{2}$ \\
$- \frac{19}{5}\times 2=\frac{9}{2}+y_{C}$ \\
$- \frac{38}{5}=\frac{9}{2}+y_{C}$ \\
$y_{C}=- \frac{38}{5} - \frac{9}{2}=\bm{- \frac{121}{10}}$ \\\\
$\bm{C\left(\frac{118}{15};- \frac{121}{10}\right)}$\\
		\underline{exercice 8 :}\newline
	Puisque $N$ est le symétrique de $C$ par rapport à $G$, le point $G$ est donc le milieu de $[CN]$ :\\
$x_{G}=\dfrac{x_{C}+x_{N}}{2}$ et $y_{G}=\dfrac{y_{C}+y_{N}}{2}$\\
$- \frac{11}{5}=\dfrac{-2+x_{N}}{2}$ \\
$- \frac{11}{5}\times 2=-2+x_{N}$ \\
$- \frac{22}{5}=-2+x_{N}$ \\
$x_{N}=- \frac{22}{5} + 2=\bm{- \frac{12}{5}}$ \\
$- \frac{5}{2}=\dfrac{\frac{13}{6}+y_{N}}{2}$ \\
$- \frac{5}{2}\times 2=\frac{13}{6}+y_{N}$ \\
$-5=\frac{13}{6}+y_{N}$ \\
$y_{N}=-5 - \frac{13}{6}=\bm{- \frac{43}{6}}$ \\\\
$\bm{N\left(- \frac{12}{5};- \frac{43}{6}\right)}$\\
		\underline{exercice 9 :}\newline
	$FY=\sqrt{ \left(x_{Y}-x_{F} \right)^2 +\left(y_{Y}-y_{F} \right)^2 }$\\
$FY=\sqrt{ \left(1 + 9 \right)^2 +\left(-8 + 9 \right)^2 }$\\
$FY=\sqrt{ \left(10 \right)^2 +\left(1 \right)^2 }$\\
$FY=\sqrt{ 100 +1 }=\sqrt{ 101 }=\bm{\sqrt{101}}$\\
		\underline{exercice 10 :}\newline
	$AL=\sqrt{ \left(x_{L}-x_{A} \right)^2 +\left(y_{L}-y_{A} \right)^2 }$\\
$AL=\sqrt{ \left(-2 - 1 \right)^2 +\left(4 + 10 \right)^2 }$\\
$AL=\sqrt{ \left(-3 \right)^2 +\left(14 \right)^2 }$\\
$AL=\sqrt{ 9 +196 }=\sqrt{ 205 }=\bm{\sqrt{205}}$\\
	\end{multicols}

 
 
\end{document}